[{"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.8451803922653198, "hex": "d4c3a6"}, {"score": 0.10763778537511826, "hex": "b6a181"}, {"score": 0.017332807183265686, "hex": "8d785a"}], "description": "Byxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0190614", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023695308&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0190614&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YChhrVN%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.8389725685119629, "hex": "303b42"}, {"score": 0.03190617635846138, "hex": "c6c4c2"}, {"score": 0.05937988683581352, "hex": "3f4a4f"}, {"score": 0.025030527263879776, "hex": "11191d"}, {"score": 0.0209250058978796, "hex": "2e3b46"}], "description": "Vinterbyxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0091247A_C", "dc_title": "Vinterbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023524582&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0091247A_C&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s83KMFTNP%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.6892837882041931, "hex": "9da2a7"}, {"score": 0.24715590476989746, "hex": "b2b8bc"}, {"score": 0.037939537316560745, "hex": "7b7f84"}], "description": "Sommarbyxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0091246A_B", "dc_title": "Sommarbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023524577&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0091246A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0091246A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.6904380321502686, "hex": "bfbfc0"}, {"score": 0.09235583990812302, "hex": "13171c"}, {"score": 0.16473066806793213, "hex": "a4a4a5"}, {"score": 0.03247492387890816, "hex": "dbdbdc"}], "description": "Jeans: Framtill tv\u00e5 fickor p\u00e5 h\u00f6ger sida, en p\u00e5 den v\u00e4nstra."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0329767", "dc_title": "Jeans", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833033&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0329767&profile=standard", "dc_description": "Sn\u00e4va vita herrjeans. Tv\u00e5s\u00f6msben. Tv\u00e5 bakfickor. Framtill tv\u00e5 fickor p\u00e5 h\u00f6ger sida, en p\u00e5 den v\u00e4nstra. Fickp\u00e5sen p\u00e5 v\u00e4nster sida \u00f6vers\u00e5llad med tillverkarens namn i olika typsnitt. Fickorna f\u00e4sta/dekorerade med nitar i metall. Den mindre fickan p\u00e5 h\u00f6ger sida prydd med JL-logo i metall. Nitar och logo silverf\u00e4rgade. Gylf med guldf\u00e4rgat blixtl\u00e5s, samt silverf\u00e4rgad knapp med texten \"J.Lindeberg jeans\" och logo. Sex sk\u00e4rph\u00e4llor. Baktill i linningen l\u00e4deretikett med tillverkarens namn. P\u00e5 insidan av linningen svart tygetikett med tillverkarens namn i vitt. Tre sm\u00e5 etiketter med sk\u00f6tselanvisningar, samt varningstext om att plagget kan f\u00f6rlora f\u00e4rg f\u00f6re tv\u00e4tt. Storlek 36/34 (avser vidd och l\u00e4ngd i tum).\n/Zingoalla Rosenqvist 22009-04-27", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0329767%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.7898377776145935, "hex": "2e3344"}, {"score": 0.16816627979278564, "hex": "2c313a"}, {"score": 0.019108446314930916, "hex": "3f4958"}], "description": "Byxor: Bomull i kypert, maskins\u00f6mnad, [tillverknings\u00e5r] 1970, [tillverkare] Fristads [brukare] Fiskare Rolf Reinholdsson [brukningsort] Nordkoster."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0279972A_B", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023785079&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0279972A_B&profile=standard", "dc_description": "Katalogkort:\n\"Bl\u00e5\u00a8byxor 'bl\u00e5boxer'. Bomull i kypert, maskins\u00f6mnad, [tillverknings\u00e5r] 1970, [tillverkare] Fristads [brukare] Fiskare Rolf Reinholdsson [brukningsort] Nordkoster.\nTotal l\u00e4ngd 122 cm, benl\u00e4ngd 66 cm, benvidd 48 cm, h\u00e4ngselbredd 4,7 cm.\nav bl\u00e5 bomullskypert, 2 framstycken, 2 bakstycken, linning bak i midjan, bred br\u00f6stlapp med 3-delar ficka, ena delen med kn\u00e4ppbart lock, h\u00e4ngslen som kn\u00e4pps p\u00e5 linningen bak med 3 knappar och fram med 2 metallsp\u00e4nnen och metallknapp\u00e5ar och bred res\u00e5r med inv\u00e4vt firmam\u00e4rke 'Fristads', gylf med 3 knappar, \u00f6ppningar i sidorna med 2 knappar, 2 framfickor coh 2 bakfickor + en l\u00e5ngsmal ficka p\u00e5 ena benet. K\u00f6pes p\u00e5 herrekipering, Petterssons kl\u00e4der. Bl\u00e5jeans coh oljest\u00e4llsbyxor anv\u00e5nds p\u00e5 sommaren, Bl\u00e5byxor tillkommer vintertid. \nBE [Berit Eldvik] 1971\nFoton se dr\u00e4ktbild: Fiskare.\nBil. F\u00f6rteckning med uppgifter.\nInk\u00f6p den 1/9 1970 av fiskare Rolf Reinholdsson, Nordkoster.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YehSw92%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.7070427536964417, "hex": "9ca18c"}, {"score": 0.1194659173488617, "hex": "7c8169"}, {"score": 0.10246594250202179, "hex": "b3b9a4"}, {"score": 0.03827790170907974, "hex": "9da393"}], "description": "Byxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0244555", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023749709&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0244555&profile=standard", "dc_description": "J\u00e4gerylle.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0244555%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.42714592814445496, "hex": "b8a173"}, {"score": 0.32081136107444763, "hex": "b5a17b"}, {"score": 0.10734736919403076, "hex": "c6b38d"}, {"score": 0.09550531208515167, "hex": "c6b080"}, {"score": 0.023838769644498825, "hex": "927a4a"}], "description": "Byxor: Skurna i 2 framstycken, 2 bakstycken samt grenkilar och midjelinning."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0232955A_B", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023737731&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0232955A_B&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor av ljust s\u00e4mskskinn. Skurna i 2 framstycken, 2 bakstycken samt grenkilar och midjelinning. Byxorna \u00e4r betydligt l\u00e4grew fram \u00e4n bak och kn\u00e4pps vid ett sprund p\u00e5 ena sidan. Benen rynkade l\u00e4tt mot snala kn\u00e4linningar , kn\u00e4sprund kn\u00e4ppt med 3 par hakar och hyskor av m\u00e4ssing, dekor av ett dubbelvikt s\u00e4mskinnsband vid kn\u00e4sprundet, i \u00e4ndarna har bandet uddskurits och perforerats. Midjelinningen och kn\u00e4ppkanten vid kn\u00e4t har dekorstickningar gjorda p\u00e5 maskin.\nAnm. I mycket gott skick. Knapparna som har suttit fast med s\u00e4mskskinnremsor tr\u00e4dda genom h\u00e5l \u00e4r borttagna och endast en knapp av m\u00e4ssing, litt b. f\u00f6ljer med byxan.\n/Berit Eldvik 2008-12-01", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YRfPGTe%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.19003739953041077, "hex": "15171c"}, {"score": 0.1346934586763382, "hex": "983a27"}, {"score": 0.09608352929353714, "hex": "5e1815"}, {"score": 0.05806940048933029, "hex": "ed8366"}, {"score": 0.0641169399023056, "hex": "2a0e13"}, {"score": 0.06338897347450256, "hex": "a33225"}, {"score": 0.04512913525104523, "hex": "121523"}, {"score": 0.03864150121808052, "hex": "641208"}], "description": "Dr\u00e4kt"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0057208A_B", "dc_title": "Dr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023448163&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0057208A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s7Yn1dMDn%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.860288679599762, "hex": "ddc082"}, {"score": 0.04904075339436531, "hex": "be9e61"}, {"score": 0.02192869409918785, "hex": "f5d89b"}, {"score": 0.0191168375313282, "hex": "d7c29a"}, {"score": 0.011033464223146439, "hex": "95763c"}], "description": "Kn\u00e4byxor: Troligen \u00e4r det dessa byxor som sedan s\u00e4ndes till museet."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0001304", "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023079095&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0001304&profile=standard", "dc_description": "Bilaga: brev f\u00f6re f\u00f6rv\u00e4rv fr\u00e5n s\u00e4ljaren: \"ett par \u00e4lgskinnsbyxor ca 150 \u00e5r men f\u00f6r mycket utslitna f\u00f6r att kunna s\u00e4ndas, men nu finns ej s\u00e4mskskinn i h\u00e4r i Helsingland och ingen s\u00e4mskskinnsmakare, skall jag l\u00e5ta en skr\u00e4ddare f\u00f6rf\u00e4rdiga ett par af vadmal?\"\n\nTroligen \u00e4r det dessa byxor som sedan s\u00e4ndes till museet.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F01Tzz4PeRF%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.2955084443092346, "hex": "d1bd98"}, {"score": 0.2604832649230957, "hex": "b29d77"}, {"score": 0.1810852736234665, "hex": "b1976a"}, {"score": 0.12746021151542664, "hex": "92794c"}, {"score": 0.04799894988536835, "hex": "8e7b57"}, {"score": 0.033760182559490204, "hex": "cfb587"}, {"score": 0.010964183136820793, "hex": "f0dab6"}], "description": "Skinnbyxor: Knapparna fastsydda med s\u00e4mskskinnsremsor genom gjorden och fastsydda p\u00e5 insidan med grov linnetr\u00e5d."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0000213", "dc_title": "Skinnbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023077969&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0000213&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor av kraftigt s\u00e4mskskinn, 2 framstycken, 2 bakstycken, midjegjord, bred lucka fr\u00e5n sids\u00f6m till sids\u00f6m kn\u00e4ppt med 5 m\u00e4ssingsknappar i olika modell, bl.a tv\u00e5 med Oscar II:s namnchiffer. Gjorden fodrad med oblekt linnel\u00e4rft. Knapparna fastsydda med s\u00e4mskskinnsremsor genom gjorden och fastsydda p\u00e5 insidan med grov linnetr\u00e5d. Kn\u00e4sprund med 6 par m\u00e4ssingsknappar med blomm\u00f6nster fastsydda p\u00e5 en gemensam s\u00e4mkskinnsremsa. Knapph\u00e5len sydda med rosa silke. Knytband av s\u00e4mskskinn. Dekorlaskningar p\u00e5 benens utsida och p\u00e5 luckan fram.\n\nBerit Eldvik juni 2005", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F03TzsYN9Ft%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.7270246744155884, "hex": "737756"}, {"score": 0.12013090401887894, "hex": "5a5d3f"}, {"score": 0.09166312962770462, "hex": "6e744f"}, {"score": 0.018957188352942467, "hex": "5d633f"}, {"score": 0.015548196621239185, "hex": "929577"}], "description": "Byxdr\u00e4kt: Tv\u00e5 fram- respektive bakstycken, hopsydda med grens\u00f6m, sids\u00f6mmar samt inners\u00f6mmar p\u00e5 byxbenen."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0329778", "dc_title": "Byxdr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833044&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0329778&profile=standard", "dc_description": "Mossgr\u00f6n byxdr\u00e4kt av halterneckmodell, dvs. \u00e4rml\u00f6s med knytband runt nacken.  \u00c5tsittande modell, elastiskt material. Raka byxben. Tv\u00e5 fram- respektive bakstycken, hopsydda med grens\u00f6m, sids\u00f6mmar samt inners\u00f6mmar p\u00e5 byxbenen. Tv\u00e5 \u00f6glor i svart tyg f\u00f6r upph\u00e4ngning. Svart tygetikett i ryggen med tillverkarens namn Filippa K, vit etikett l\u00e4ngre ner i rygg/grens\u00f6mmen med sk\u00f6tselanvisningar. P\u00e5 denna etikett texten Kihlborg Design AB. Storlek S (normalstorlek 36).\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-04-27", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0329778%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.2769221067428589, "hex": "554e46"}, {"score": 0.04217611625790596, "hex": "cac3ba"}, {"score": 0.2707946300506592, "hex": "3e362f"}, {"score": 0.11744522303342819, "hex": "57503b"}, {"score": 0.0676497295498848, "hex": "403925"}, {"score": 0.04977633059024811, "hex": "7c756d"}, {"score": 0.04084261506795883, "hex": "ece5dc"}, {"score": 0.03504960611462593, "hex": "a19a91"}, {"score": 0.02631363272666931, "hex": "ccc4b1"}, {"score": 0.021560363471508026, "hex": "7f7862"}], "description": "H\u00e4ngslen: Res\u00e5rh\u00e4ngslen av m\u00e4rket Emond, gr\u00e5 med vita l\u00e4derdetaljer, tre par stroppar."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0328257_", "dc_title": "H\u00e4ngslen", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023831556&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0328257_&profile=standard", "dc_description": "Res\u00e5rh\u00e4ngslen av m\u00e4rket Emond, gr\u00e5 med vita l\u00e4derdetaljer, tre par stroppar. M\u00e4rkt \"EMOND\" p\u00e5 tryckknappar och sp\u00e4nnen.\nAnv\u00e4nda till kn\u00e4byxor inv.nr 328256.\n\nHar sannolikt anv\u00e4nts av f\u00f6rst Olle Aronsson f\u00f6dd 1914, \u00e4ldste son till Ernst Aronsson och Ollas Anna Andersdotter i Nibbleg\u00e5rden utanf\u00f6r Hedemora. D\u00e4refter av brodern Erik f\u00f6dd 1921. Tillh\u00f6r hel pojkdr\u00e4kt inv.nr 328256-328260.\nOllas Anna Andersdotter (1884-1968) fr\u00e5n Ovanmyra by i Boda socken. Hon gifte sig 1912 med Ernst Aronsson fr\u00e5n Nibbleg\u00e5rden i Hedemora sn och bodde d\u00e4r resten av sitt liv. Hon gifte sig i Bodadr\u00e4kt, br\u00f6llopsfoto finns, sydde barndr\u00e4kter fr\u00e5n Boda till sina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar se inv.nr 328256-328260 och f\u00f6rvarade i sitt hem m\u00e5nga gamla dr\u00e4ktdelar.\n/Berit Eldvik 2005-10-14", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YmGTkLR%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.2309693694114685, "hex": "f0eeee"}, {"score": 0.11073925346136093, "hex": "38322d"}, {"score": 0.2041904330253601, "hex": "c5c1bf"}, {"score": 0.16810542345046997, "hex": "a6a19e"}, {"score": 0.07750099152326584, "hex": "57524f"}, {"score": 0.06233663856983185, "hex": "1e1915"}, {"score": 0.04170449078083038, "hex": "afa08a"}, {"score": 0.03918429836630821, "hex": "3d3223"}, {"score": 0.03404410183429718, "hex": "76716f"}], "description": "Skyddsbyxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0310840", "dc_title": "Skyddsbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023814273&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0310840&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YerLBiR%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.5806668996810913, "hex": "292c52"}, {"score": 0.2269047051668167, "hex": "262956"}, {"score": 0.09710238873958588, "hex": "191d41"}, {"score": 0.044370945543050766, "hex": "282b47"}, {"score": 0.022915126755833626, "hex": "1a1d48"}, {"score": 0.016286687925457954, "hex": "1b1e37"}], "description": "Byxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0289474", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023794417&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0289474&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0289474%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.4171794652938843, "hex": "c8bea9"}, {"score": 0.24325719475746155, "hex": "eeeee9"}, {"score": 0.14118653535842896, "hex": "aa9f87"}, {"score": 0.08909427374601364, "hex": "867c61"}, {"score": 0.06155781075358391, "hex": "cbcac0"}, {"score": 0.02141864225268364, "hex": "e8e4d1"}], "description": "Byxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0179011", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023683706&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0179011&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0179011%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.4840964674949646, "hex": "b09c76"}, {"score": 0.2629154324531555, "hex": "ccba97"}, {"score": 0.14250151813030243, "hex": "ad9769"}, {"score": 0.038131196051836014, "hex": "937c50"}, {"score": 0.03431296721100807, "hex": "907c58"}, {"score": 0.013935313560068607, "hex": "6b542a"}], "description": "\"Kn\u00e4byxor av s\u00e4mskad renhud, liknande 84941.\"."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0084947", "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023512608&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0084947&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggare:\n\"Kn\u00e4byxor av s\u00e4mskad renhud, liknande 84941.\"\n\nKn\u00e4byxor av s\u00e4mskat renskinn, 2 framstycken med bred lucka, 2 bakstycken, midjegjord kn\u00e4ppt med 2 sl\u00e4ta kupiga m\u00e4ssingsknappar, sp\u00e4nntamp i ryggen genom 4 sn\u00f6rh\u00e5l, 4 h\u00e4ngselknappar och 6 luckknappar alla av sl\u00e4t m\u00e4ssing. Kn\u00e4sprund med 4 mindre m\u00e4ssingsknappar och knapph\u00e5l. Vackra laskningar p\u00e5 luckan och kring kn\u00e4sprunden. Inf\u00e4lld ficka i midjegjorden.\n\nBilaga: \"S\u00e4ljaren Bengt Eriksson i Norr Eneby har sj\u00e4lf f\u00f6rf\u00e4rdigat dem f\u00f6r 1897 \u00e5rs utst\u00e4llning i Stockholm, der de erh\u00f6llo hedersomn\u00e4mnande.\"\n/Berit Eldvik 2006-09-25", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s7ZT7vQJw%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.7756046652793884, "hex": "303030"}, {"score": 0.18423518538475037, "hex": "1c1c1c"}, {"score": 0.014323459938168526, "hex": "4f4c4b"}, {"score": 0.012891515158116817, "hex": "7c7877"}], "description": "Byxor: Lodr\u00e4ta passpoalfickor fram, p\u00e5stickade fickor med lock i sidan i kn\u00e4h\u00f6jd, v\u00e5gr\u00e4ta passpoalfickor bak."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0330744", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023834043&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330744&profile=standard", "dc_description": "Svarta l\u00e5ngbyxor med upprullade byxben. Lodr\u00e4ta passpoalfickor fram, p\u00e5stickade fickor med lock i sidan i kn\u00e4h\u00f6jd, v\u00e5gr\u00e4ta passpoalfickor bak. Linning med 5 h\u00e4llor, gylf med svart metall dragkedja och knapp/knapph\u00e5l. Fickp\u00e5sarna fram fastsydda i sids\u00f6mmen, bakfickornas p\u00e5sar fastsydda i linningen. Vidsydd textiletikett med inv\u00e4vd gr\u00e5 text \"HOPE  av Ringstrand S\u00f6derberg STOCKHOLM SWEDEN\". Svart storleks etikett med vit text \" 38\". I sidorna gr\u00e5 h\u00e4ngband med inv\u00e4vt firman i vitt HOPE HOPE HOPE...\n\n/Magdalena Fick 2012-05-29", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YmLuhxG%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.5519322156906128, "hex": "103563"}, {"score": 0.16758763790130615, "hex": "153350"}, {"score": 0.16659115254878998, "hex": "0a2d63"}, {"score": 0.02973875030875206, "hex": "224a7a"}, {"score": 0.022753003984689713, "hex": "07223f"}, {"score": 0.02098199538886547, "hex": "021c4d"}, {"score": 0.010095914825797081, "hex": "2e4d6c"}], "description": "Arbetsbyxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0314619", "dc_title": "Arbetsbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023818061&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0314619&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YesprGG%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.439260870218277, "hex": "16171c"}, {"score": 0.3058663308620453, "hex": "2f3038"}, {"score": 0.1583034247159958, "hex": "2b3042"}, {"score": 0.05190921202301979, "hex": "171b2e"}, {"score": 0.03188566118478775, "hex": "474950"}], "description": "Arbetsbyxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0314618", "dc_title": "Arbetsbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023818060&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0314618&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0314618%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.27700161933898926, "hex": "d6c29b"}, {"score": 0.27084803581237793, "hex": "d4bc8b"}, {"score": 0.17568160593509674, "hex": "b89e6b"}, {"score": 0.1008978933095932, "hex": "ad9c7c"}, {"score": 0.04771191254258156, "hex": "f0debb"}, {"score": 0.029535245150327682, "hex": "93794a"}, {"score": 0.02581569366157055, "hex": "8b795b"}, {"score": 0.023600580170750618, "hex": "c4c1b6"}, {"score": 0.013354801572859287, "hex": "f2daa9"}], "description": "Skinnbyxor: Bak har linningen 2 h\u00e5l med knytband av skinn."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0013240", "dc_title": "Skinnbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023306080&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0013240&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor av s\u00e4mskskinn, 2 framstycken, 2 bakstycken, smal midjelinning 2,2 cm bred med  sprund vid sidan om grens\u00f6mmen fram, kn\u00e4ppt med 2 platta bronsknappar med sk. v\u00e5rtknopp 3 cm i diam. Knappen fastsatt med skinnremsa p\u00e5 insidan. Bak har linningen 2 h\u00e5l med knytband av skinn. Laskat enkelt m\u00f6nster nedtill p\u00e5 benet. Kn\u00e4sprund 11 cm l\u00e5ngt med en hake och hyska av m\u00e4ssing. Kn\u00e4linning 1,1 cm bred med 2 sn\u00f6rh\u00e5l och knytband av svart skinn med sm\u00e5 tofsar av r\u00f6tt ullgarn. Inuti byxorna skrivet p\u00e5 skinnet, antagligen av skinnaren: 192,  2 skin 10.\n\nBerit Eldvik maj 2006", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F03VUxYoNgm%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.6016652584075928, "hex": "4a4a43"}, {"score": 0.3234045207500458, "hex": "3f3e37"}, {"score": 0.014794883318245411, "hex": "6c4d4c"}, {"score": 0.014662517234683037, "hex": "4b4637"}], "description": "H\u00e4ngselbyxor: Gr\u00e5a h\u00e4ngselbyxor i tjockt bomullstyg f\u00f6r ca 3-\u00e5rig flicka."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0330291", "dc_title": "H\u00e4ngselbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833555&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330291&profile=standard", "dc_description": "Gr\u00e5a h\u00e4ngselbyxor i tjockt bomullstyg f\u00f6r ca 3-\u00e5rig flicka. Fodrade med vitt bomullstyg. Korta och breda byxor som tillverkats av n\u00e5got annat plagg och har assymetriskt placerade s\u00f6mmar. Liten br\u00f6stlapp med r\u00f6d b\u00e5rd. H\u00e4ngslen som f\u00e4sts bak i midjelinningen med tv\u00e5 svarta plastknappar. Knapph\u00e5len tr\u00e4nsade med grannbl\u00e5 tr\u00e5d.\n/Zingoalla Rosenqvist 2010-04-29", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0330291%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.9510113000869751, "hex": "a5141a"}, {"score": 0.011935620568692684, "hex": "b81221"}], "description": "H\u00e4ngselbyxor: Korta och breda sl\u00e4tstickade byxor best\u00e5ende av tv\u00e5 delar som stickats ihop mitt fram och bak."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0330282", "dc_title": "H\u00e4ngselbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833546&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330282&profile=standard", "dc_description": "R\u00f6da h\u00e4ngselbyxor f\u00f6r ca 2-\u00e5rig flicka. Korta och breda sl\u00e4tstickade byxor best\u00e5ende av tv\u00e5 delar som stickats ihop mitt fram och bak. Avigt stickad kant kring ben\u00f6ppningarna samt m\u00f6nsterstickning vid midjelinningen. Virkade h\u00e4ngslen med tv\u00e4rsl\u00e5 framtill, f\u00e4sts bak i midjelinningen med tv\u00e5 vita plastknappar. Framtill tv\u00e5 plastknappar som garnering.\n/Zingoalla Rosenqvist 2010-04-22", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0330282%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.6911557912826538, "hex": "02295e"}, {"score": 0.014285832643508911, "hex": "eff2f4"}, {"score": 0.1860997974872589, "hex": "062c5a"}, {"score": 0.0394565649330616, "hex": "011d4e"}, {"score": 0.022577518597245216, "hex": "152e4e"}, {"score": 0.013152459636330605, "hex": "021f47"}, {"score": 0.012423183768987656, "hex": "061f3e"}], "description": "Byxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0016973", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023316942&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0016973&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren:\n\"Byxor fr. Troms\u00f6. Tillh\u00f6rande lappsk kvinnodr\u00e4gt. 16.972-16.975 ink. gm. fr\u00f6ken Hedda Arell. 29/3 1877.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F04VV53MZ5A%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.4991181492805481, "hex": "424e6a"}, {"score": 0.08334248512983322, "hex": "8d9499"}, {"score": 0.03491874039173126, "hex": "454a7c"}, {"score": 0.11617590487003326, "hex": "71798f"}, {"score": 0.06732837110757828, "hex": "333f58"}, {"score": 0.06551560759544373, "hex": "767e84"}, {"score": 0.051653701812028885, "hex": "8c91a6"}, {"score": 0.029537567868828773, "hex": "4a535b"}, {"score": 0.017467768862843513, "hex": "464870"}], "description": "Soldr\u00e4kt: h\u00e4ngselbyxor med liten br\u00f6stlapp, f\u00f6r 1-2-\u00e5rig flicka."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0330228", "dc_title": "Soldr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833492&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330228&profile=standard", "dc_description": "Soldr\u00e4kt, dvs. h\u00e4ngselbyxor med liten br\u00f6stlapp, f\u00f6r 1-2-\u00e5rig flicka. Breda byxor best\u00e5ende av tv\u00e5 stycken samt mindre grenparti. Res\u00e5rband i midjan och kring ben\u00f6ppningarna. Liten br\u00f6stlapp med h\u00e4ngslen som f\u00e4sts bak med tv\u00e5 vita plastknappar och tr\u00e4nsade knapph\u00e5l. Tyget har breda r\u00e4nder i bl\u00e5tt och gr\u00e5tt.\nAnm: N\u00e5gra h\u00e5l kring ben\u00f6ppningarna.\n/Zingoalla Rosenqvist 2010-02-12", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YmKSQFA%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.6785665154457092, "hex": "231b18"}, {"score": 0.015505493618547916, "hex": "34150b"}, {"score": 0.011264937929809093, "hex": "c3bebb"}, {"score": 0.21840062737464905, "hex": "302723"}, {"score": 0.015226255171000957, "hex": "482213"}], "description": "Byxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0221919", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023726649&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0221919&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YKGi1ZZ%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.2859289348125458, "hex": "7c4922"}, {"score": 0.12590549886226654, "hex": "502c13"}, {"score": 0.13841554522514343, "hex": "9b6a42"}, {"score": 0.11873894929885864, "hex": "6e492e"}, {"score": 0.07510301470756531, "hex": "5a2e0d"}, {"score": 0.038314927369356155, "hex": "936c50"}, {"score": 0.03694934770464897, "hex": "8d421b"}, {"score": 0.030663492158055305, "hex": "ae5932"}, {"score": 0.02220528945326805, "hex": "c18d63"}], "description": "Vinterbyxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0213694", "dc_title": "Vinterbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023718418&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0213694&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s8YKAp4sA%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.3025114834308624, "hex": "a85a1e"}, {"score": 0.20854917168617249, "hex": "894c1e"}, {"score": 0.11640959978103638, "hex": "9f5f2d"}, {"score": 0.1111542209982872, "hex": "a76023"}, {"score": 0.09268535673618317, "hex": "974b10"}, {"score": 0.056806400418281555, "hex": "914919"}, {"score": 0.031556643545627594, "hex": "924f13"}, {"score": 0.020908763632178307, "hex": "a15726"}, {"score": 0.013389174826443195, "hex": "734e33"}], "description": "Byxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0149275", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023653736&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0149275&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0149275%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.37843284010887146, "hex": "725234"}, {"score": 0.24223655462265015, "hex": "6c5338"}, {"score": 0.10237587243318558, "hex": "78542f"}, {"score": 0.0700080469250679, "hex": "846a4f"}, {"score": 0.06663773953914642, "hex": "8a643d"}, {"score": 0.05718639865517616, "hex": "866444"}, {"score": 0.02891414240002632, "hex": "87663c"}, {"score": 0.025067849084734917, "hex": "795a32"}], "description": "Underbyxor: af j\u00e4gm\u00e4staren Hugo Samzelius j\u00e4mte 70.016 o 70.017."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0070018", "dc_title": "Underbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023482056&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0070018&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren:\n\"Underbyxor fr. Karasjoks sn, Norska lpmn. Fr. Karasjok. Af groft ylle. Ink. af j\u00e4gm\u00e4staren Hugo Samzelius j\u00e4mte 70.016 o 70.017. 1891. Bil. Samzelius 722.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s7Z7eCq8Q%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.35054922103881836, "hex": "a06a3a"}, {"score": 0.01541790459305048, "hex": "ae967e"}, {"score": 0.23314514756202698, "hex": "7c4b20"}, {"score": 0.11459191888570786, "hex": "582d0a"}, {"score": 0.08926746994256973, "hex": "bf8c5a"}, {"score": 0.04537731036543846, "hex": "512910"}, {"score": 0.033392030745744705, "hex": "ab5e30"}, {"score": 0.021713923662900925, "hex": "724b30"}, {"score": 0.015788014978170395, "hex": "e4b180"}, {"score": 0.014011221937835217, "hex": "926a4e"}], "description": "Byxholkar: Gjorda af lappar i slutet af 1878 till en apotekare som n\u00f6tt ut dem."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0029027A_B", "dc_title": "Byxholkar", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023365377&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0029027A_B&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren:\n\"Lappbyxor och lappskor fr. Gellivare lappmark, Kalix fgd. Lappland. a. Byxor. b. Skor. Gjorda af lappar i slutet af 1878 till en apotekare som n\u00f6tt ut dem. G[\u00e5va] af med. dr. Rich. Hogner 16/10 1880. Bil. Hogner.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0029027A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.30571693181991577, "hex": "53525b"}, {"score": 0.27280956506729126, "hex": "35343d"}, {"score": 0.1799369603395462, "hex": "76757f"}, {"score": 0.10768771916627884, "hex": "191921"}, {"score": 0.0873725637793541, "hex": "9999a2"}, {"score": 0.01721397414803505, "hex": "bcbcc5"}, {"score": 0.01186212059110403, "hex": "31303f"}], "description": "Soldr\u00e4kt, baddr\u00e4ktsliknande, f\u00f6r ca 1-\u00e5rig flicka."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0330229", "dc_title": "Soldr\u00e4kt", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833493&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330229&profile=standard", "dc_description": "Soldr\u00e4kt, baddr\u00e4ktsliknande, f\u00f6r ca 1-\u00e5rig flicka. Dr\u00e4kten best\u00e5r av tv\u00e5 stycken samt har ett mindre grenparti. Mycket bred nertill men med res\u00e5rband baktill i midjan samt kring ben\u00f6ppningarna. Tv\u00e5 p\u00e5sydda sm\u00e5 fickor framtill p\u00e5 v\u00e4nster och h\u00f6ger sida. Dr\u00e4kten smalnar av upptill \u00f6ver br\u00f6stet och f\u00e4sts med h\u00e4ngslen baktill i midjan med tv\u00e5 vita plastknappar samt tr\u00e4nsade knapph\u00e5l, tv\u00e5 per h\u00e4ngsel f\u00f6r reglerbarhet.Tyget har ett m\u00f6rkbl\u00e5tt m\u00f6nster p\u00e5 vit botten. Dr\u00e4ktens \u00f6vre kant, fickorna och h\u00e4ngslen dekorerade med b\u00e5rd i samma f\u00e4rger som \u00f6vriga tyget.  \n/Zingoalla Rosenqvist 2010-02-12", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YmKSj3D%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.40697282552719116, "hex": "7b695c"}, {"score": 0.21728046238422394, "hex": "6c5b4e"}, {"score": 0.18135090172290802, "hex": "685b53"}, {"score": 0.16441850364208221, "hex": "786b62"}, {"score": 0.01394825428724289, "hex": "9c948e"}], "description": "Byxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0308888", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023812432&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0308888&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0308888%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.18365983664989471, "hex": "794823"}, {"score": 0.1481609344482422, "hex": "c29367"}, {"score": 0.12091567367315292, "hex": "9d6d42"}, {"score": 0.10932181775569916, "hex": "714a30"}, {"score": 0.07039730995893478, "hex": "512c15"}, {"score": 0.05160198733210564, "hex": "e1b385"}, {"score": 0.04950917884707451, "hex": "5b2f0d"}, {"score": 0.0466102734208107, "hex": "884020"}, {"score": 0.029802680015563965, "hex": "936c4f"}, {"score": 0.027446746826171875, "hex": "bb9472"}], "description": "Byxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0230203", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023734975&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0230203&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s8YRduGsg%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.7983719110488892, "hex": "55504d"}, {"score": 0.010862324386835098, "hex": "c1bfbf"}, {"score": 0.1542021483182907, "hex": "3f3b3a"}, {"score": 0.02298283576965332, "hex": "74716f"}, {"score": 0.010051552206277847, "hex": "9d9a99"}], "description": "Byxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0228835", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023733600&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0228835&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s8YRcQcw2%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.40924012660980225, "hex": "614c37"}, {"score": 0.01504530105739832, "hex": "a09a91"}, {"score": 0.37237340211868286, "hex": "493522"}, {"score": 0.059464044868946075, "hex": "4a2f1d"}, {"score": 0.03643472120165825, "hex": "816c56"}, {"score": 0.021741067990660667, "hex": "644633"}, {"score": 0.01689676009118557, "hex": "594f47"}, {"score": 0.016105348244309425, "hex": "3f352c"}, {"score": 0.015982460230588913, "hex": "2d1c0d"}, {"score": 0.013466876931488514, "hex": "7e766d"}], "description": "Byxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0219599_", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023724343&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0219599_&profile=standard", "dc_description": "Fyndort: null", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0219599%252B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.3647410273551941, "hex": "382f48"}, {"score": 0.3390427529811859, "hex": "373248"}, {"score": 0.12065988034009933, "hex": "3d3642"}, {"score": 0.07225942611694336, "hex": "534952"}, {"score": 0.02714541181921959, "hex": "574753"}, {"score": 0.015373128466308117, "hex": "221c37"}], "description": "Sommarbyxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0213690", "dc_title": "Sommarbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023718414&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0213690&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s8YKAp4ns%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.6321699619293213, "hex": "b36c23"}, {"score": 0.13723941147327423, "hex": "c88034"}, {"score": 0.08986707031726837, "hex": "b3641a"}, {"score": 0.04906900227069855, "hex": "9e6a35"}, {"score": 0.025324348360300064, "hex": "804f1f"}, {"score": 0.017474550753831863, "hex": "8f4e0b"}, {"score": 0.011396790854632854, "hex": "914703"}], "description": "Byxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0149273", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023653734&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0149273&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0149273%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.27650386095046997, "hex": "614b3a"}, {"score": 0.24911750853061676, "hex": "493526"}, {"score": 0.19026118516921997, "hex": "6a4a36"}, {"score": 0.08432293683290482, "hex": "503321"}, {"score": 0.04324483498930931, "hex": "8e6b52"}, {"score": 0.04000936821103096, "hex": "876e59"}, {"score": 0.031110364943742752, "hex": "41322a"}, {"score": 0.016606757417321205, "hex": "7a4929"}, {"score": 0.01612161658704281, "hex": "5d4e46"}], "description": "Skinnbyxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0112788", "dc_title": "Skinnbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023586479&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0112788&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s83t6PbDJ%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.291788250207901, "hex": "654f3c"}, {"score": 0.17018280923366547, "hex": "483527"}, {"score": 0.12724237143993378, "hex": "89715a"}, {"score": 0.09005939215421677, "hex": "6c4c33"}, {"score": 0.07086464762687683, "hex": "ab937d"}, {"score": 0.05839180201292038, "hex": "916e51"}, {"score": 0.056820034980773926, "hex": "4f301b"}, {"score": 0.026266617700457573, "hex": "b48f73"}, {"score": 0.025780294090509415, "hex": "a29a91"}, {"score": 0.01891537383198738, "hex": "44352d"}], "description": "Byxor: af j\u00e4gm\u00e4staren Hugo Samzelius j\u00e4mte 70.016 o 70.018."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0070017", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023482054&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0070017&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren:\n\"Byxor fr. Karasjoks sn, Norska lpmn. Fr. Karasjok. Af skinn med fastsydda bellingar. Ink. af j\u00e4gm\u00e4staren Hugo Samzelius j\u00e4mte 70.016 o 70.018. 1891. Bil. Samzelius 721.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0070017%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.6346690058708191, "hex": "a26843"}, {"score": 0.12591347098350525, "hex": "864f2a"}, {"score": 0.0897906944155693, "hex": "98694e"}, {"score": 0.042050790041685104, "hex": "7d5239"}, {"score": 0.039122484624385834, "hex": "c08056"}, {"score": 0.011881661601364613, "hex": "b48b74"}, {"score": 0.0102914497256279, "hex": "b06336"}], "description": "Byxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0004200", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023082050&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0004200&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren:\n\"Ett par byxor fr. Lappland. Ink. gm. professorn, friherre G. v. D\u00fcben i sept. eller okt. 1873.\"\n\nBilaga:\nInget ut\u00f6ver huvudliggartext.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0004200%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.5258941650390625, "hex": "03377f"}, {"score": 0.01370314508676529, "hex": "b9b9b9"}, {"score": 0.37162289023399353, "hex": "053372"}, {"score": 0.03691975772380829, "hex": "07458e"}, {"score": 0.02597668766975403, "hex": "0e3769"}], "description": "Byxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0258493A_B", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023763618&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0258493A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0258493A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.4933359920978546, "hex": "36375c"}, {"score": 0.2848624289035797, "hex": "353855"}, {"score": 0.08008690923452377, "hex": "414269"}, {"score": 0.0725453719496727, "hex": "434564"}, {"score": 0.021181946620345116, "hex": "353462"}], "description": "Byxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0228840", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023733605&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0228840&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YRcQcw5%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.4675871431827545, "hex": "3f2d57"}, {"score": 0.4449710249900818, "hex": "3f2e62"}, {"score": 0.026013102382421494, "hex": "231639"}, {"score": 0.01821705885231495, "hex": "554366"}, {"score": 0.010924044996500015, "hex": "211242"}], "description": "Byxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0149277", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023653738&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0149277&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0149277%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.17198337614536285, "hex": "ba6025"}, {"score": 0.11733808368444443, "hex": "8c3d20"}, {"score": 0.09606536477804184, "hex": "54281c"}, {"score": 0.059245284646749496, "hex": "a5683d"}, {"score": 0.026473617181181908, "hex": "c7c2b7"}, {"score": 0.06015560030937195, "hex": "754532"}, {"score": 0.052913494408130646, "hex": "d47936"}, {"score": 0.050068143755197525, "hex": "632019"}, {"score": 0.04396961256861687, "hex": "69210d"}, {"score": 0.042508505284786224, "hex": "af5d35"}], "description": "Byxholkar: Gjorda af lappar i slutet af 1878 till en apotekare som n\u00f6tt ut dem."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0029027B_", "dc_title": "Byxholkar", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023365380&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0029027B_&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren:\n\"Lappbyxor och lappskor fr. Gellivare lappmark, Kalix fgd. Lappland. a. Byxor. b. Skor. Gjorda af lappar i slutet af 1878 till en apotekare som n\u00f6tt ut dem. G[\u00e5va] af med. dr. Rich. Hogner 16/10 1880. Bil. Hogner.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F03VVXAWu1A%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.542294442653656, "hex": "9d6232"}, {"score": 0.010010946542024612, "hex": "886f56"}, {"score": 0.3162442147731781, "hex": "874f25"}, {"score": 0.04092090576887131, "hex": "ab6a2a"}, {"score": 0.033577512949705124, "hex": "784f35"}, {"score": 0.014780409634113312, "hex": "a75c2e"}], "description": "Byxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0004209", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023082059&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0004209&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren:\n\"Ett par byxor. Ink. gm. professorn, friherre G. v. D\u00fcben i sept. eller okt. 1873.\"\n\nBilaga:\nInget ut\u00f6ver huvudliggartext.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F04TzsbLT5E%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.45649003982543945, "hex": "5668a5"}, {"score": 0.3202597498893738, "hex": "455794"}, {"score": 0.13526172935962677, "hex": "566ba4"}, {"score": 0.027155088260769844, "hex": "263872"}, {"score": 0.024625416845083237, "hex": "4c5f92"}, {"score": 0.014844604767858982, "hex": "687096"}], "description": "Byxor: Sn\u00f6rning, bomullssnodd, tr\u00e4tt i h\u00e4llor i sidorna, f\u00f6r storleksreglering."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0331827", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023834897&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0331827&profile=standard", "dc_description": "Bl\u00e5 mammabyxor i tunnt jeanstyg. Sn\u00f6rning, bomullssnodd, tr\u00e4tt i h\u00e4llor i sidorna, f\u00f6r storleksreglering. Gylf fram, liten kn\u00e4ppsl\u00e5 i \u00f6verkant. S\u00f6m f\u00f6r figuranpassning p\u00e5 framstyckena till stussh\u00f6jd. H\u00e4llor av bomullband, f\u00f6r upph\u00e4ngning. Etikett p\u00e5 h\u00f6ger framstycke, \"JANE WIKSTR\u00d6M DESIGN\", \"FINTV\u00c4TT\"\n/Magdalena Fick 2012-02-08", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012sA35A753o%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.5303059220314026, "hex": "bf3a3a"}, {"score": 0.3636617958545685, "hex": "b03230"}, {"score": 0.029154304414987564, "hex": "d43039"}, {"score": 0.016017109155654907, "hex": "c1474d"}, {"score": 0.013087043538689613, "hex": "b55a57"}], "description": "H\u00e4ngselbyxor: Liten p\u00e5sydd ficka framtill p\u00e5 v\u00e4nster och h\u00f6ger sida."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0330232", "dc_title": "H\u00e4ngselbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833496&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330232&profile=standard", "dc_description": "R\u00f6drutiga h\u00e4ngselbyxor f\u00f6r ca 3-\u00e5rig flicka. De breda byxorna best\u00e5r av tv\u00e5 fram- resp. bakstycken och har res\u00e5rband i nedre kant. Liten p\u00e5sydd ficka framtill p\u00e5 v\u00e4nster och h\u00f6ger sida. I midjan res\u00e5rband baktill samt kn\u00e4ppning i vardera sidan med knapp och knapph\u00e5l. V\u00e4nster knapp \u00e4r marmorerad i brunt, den h\u00f6gra helvit. Liten br\u00f6stlapp med h\u00e4ngslen som kn\u00e4pps baktill med knapp och knapph\u00e5l. H\u00e4r \u00e4r den ena knappen marmorerad i vitt, den andra helvit. Fickorna och br\u00f6stlappen dekorerade med vit b\u00e5rd.  \n/Zingoalla Rosenqvist 2010-02-12", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0330232%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.9722105264663696, "hex": "cccdc9"}], "description": "Byxor: Vita korta byxor i ribbstickad bomullstrik\u00e5 f\u00f6r 1-2-\u00e5rig flicka."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0330210", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833474&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330210&profile=standard", "dc_description": "Vita korta byxor i ribbstickad bomullstrik\u00e5 f\u00f6r 1-2-\u00e5rig flicka. Hela byxan skuren i ett, f\u00f6rutom litet grenparti. Avsmalnande i midjan och bensluten. Res\u00e5rband i midjan. \nAnm: N\u00e5gon enstaka liten fl\u00e4ck.  \n/Zingoalla Rosenqvist 2009-10-12", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YmKSQAc%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.765184760093689, "hex": "cfcfcb"}, {"score": 0.20799516141414642, "hex": "d9dad5"}], "description": "Byxor: Vita underbyxor i bomullsgarn f\u00f6r ca 1-\u00e5rig flicka, por\u00f6st m\u00f6nster."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0330207", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833471&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330207&profile=standard", "dc_description": "Vita underbyxor i bomullsgarn f\u00f6r ca 1-\u00e5rig flicka, por\u00f6st m\u00f6nster. Ett bakstycke, ett framstycke, hopsydda i sidorna samt i grenen. Res\u00e5rstickad i midjan, h\u00e5lvarv med genomtr\u00e4tt res\u00e5rband.\nAnm: I ben\u00f6ppningarna har sids\u00f6mmarna sl\u00e4ppt en aning. I \u00f6vrigt mjukare kvalitet och mindre fl\u00e4ckig \u00e4n samlingens \u00f6vriga underbyxor.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-10-12", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0330207%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.8884055614471436, "hex": "e6e6de"}, {"score": 0.03123794123530388, "hex": "d0cab3"}, {"score": 0.031057370826601982, "hex": "cdcfca"}, {"score": 0.025223929435014725, "hex": "e5dfcd"}], "description": "Byxor: Vita underbyxor i bomullsgarn f\u00f6r ca 1-\u00e5rig flicka, por\u00f6st m\u00f6nster."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0330206", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833470&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330206&profile=standard", "dc_description": "Vita underbyxor i bomullsgarn f\u00f6r ca 1-\u00e5rig flicka, por\u00f6st m\u00f6nster. Ett bakstycke, ett framstycke, hopsydda i sidorna samt i grenen. Res\u00e5rstickad i midjan, h\u00e5lvarv med genomtr\u00e4tt res\u00e5rband.\nAnm: Fl\u00e4ckig.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-10-12", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0330206%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.9414621591567993, "hex": "54b3ce"}, {"score": 0.03862814977765083, "hex": "61bed8"}, {"score": 0.011087681166827679, "hex": "2e859f"}], "description": "Kortbyxor: Tv\u00e5 framstycken, tv\u00e5 bakstycken, hopsydda med overlockade och klyvpressade s\u00f6mmar mitt fram och bak samt i sidorna."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0330203", "dc_title": "Kortbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833467&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330203&profile=standard", "dc_description": "Turkosa bomullsshorts f\u00f6r ca 4-\u00e5rig flicka. Tv\u00e5 framstycken, tv\u00e5 bakstycken, hopsydda med overlockade och klyvpressade s\u00f6mmar mitt fram och bak samt i sidorna. Vida ben\u00f6ppningar. Rynkade upp mot midja med tv\u00e5 kanaler f\u00f6r res\u00e5rband. Tv\u00e5 p\u00e5sydda fickor fram p\u00e5 h\u00f6ger och v\u00e4nster sida, garnerade med tv\u00e5 vita plastknappar vardera.\nAnm: Ett h\u00e5l i s\u00f6mmen mitt bak.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-10-09", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0330203%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.9723144769668579, "hex": "4583b1"}, {"score": 0.017293483018875122, "hex": "517c9e"}], "description": "Byxor: Sl\u00e4tstickade bl\u00e5a kortbyxor f\u00f6r ca 2-\u00e5rig flicka."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0330181", "dc_title": "Byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833445&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330181&profile=standard", "dc_description": "Sl\u00e4tstickade bl\u00e5a kortbyxor f\u00f6r ca 2-\u00e5rig flicka. Ett framstycke och ett bakstycke, hopsydda i sidorna. Res\u00e5rstickade i midjan samt kring ben\u00f6ppningarna. I mycket gott skick.     \nSe \u00e4ven tillh\u00f6rande kl\u00e4nning NM.0330180.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-09-30", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0330181%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.6011489629745483, "hex": "2e88c3"}, {"score": 0.23598812520503998, "hex": "3693ce"}, {"score": 0.0638960525393486, "hex": "3697ce"}, {"score": 0.03315810114145279, "hex": "2e8bbe"}, {"score": 0.018104957416653633, "hex": "175f96"}, {"score": 0.013247777707874775, "hex": "2881ca"}, {"score": 0.010498078539967537, "hex": "3796de"}], "description": "Kortbyxa av turkosf\u00e4rgad bomullstrik\u00e5, f\u00f6r barn."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0329952", "dc_title": "Kortbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833216&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0329952&profile=standard", "dc_description": "Kortbyxa av turkosf\u00e4rgad bomullstrik\u00e5, f\u00f6r barn. S\u00f6m mitt fram, mitt bak, sids\u00f6mmar samt inre bens\u00f6mmar. Midjeparti av res\u00e5rstickad trik\u00e5 med itr\u00e4tt knytband. Benen l\u00e4tt rundade mot sids\u00f6mmen. Tryck \u00e5 v\u00e4nster framben i form av rosa elefant.  Vidsydd tygetikett med texten \"svt\" och \"Lindex\" och \"Fem myror \u00e4r fler \u00e4n fyra elefanter\" och\"\u00a9  Owe Gustafson\" samt storleksband \"98\". Vidh\u00e4ngande pappersetiketter, en med samma logotype samt en med storleks- och prisuppgifter, det svenska priset \u00e4r 79.50SEK. Pappersetiketterna \u00e4r f\u00e4sta med en nylontr\u00e5d. I grens\u00f6mmen vidsydd tygetikett med tv\u00e4ttanvisning och materialuppgift samt ett band att namna byxan p\u00e5. \n\nLindex samarbetade med Sveriges Television och har anv\u00e4nt tecknade figurer fr\u00e5n barnprogrammet \"Fem myror \u00e4r fler \u00e4n fyra elefanter\" i en kollektion barnkl\u00e4der. \n\nBarnprogrammet \"Fem myror \u00e4r fler \u00e4n fyra elefanter\" med Magnus H\u00e4renstam, Brasse Br\u00e4nnstr\u00f6m och Eva Remaeus, visades f\u00f6rsta g\u00e5ngen p\u00e5 SVT under 1973-1977 och var ett barnprogram med en pedagogisk tanke med inl\u00e4rning av siffror och bokst\u00e4ver mm. Programmet var mycket popul\u00e4rt och har g\u00e5tt i repris ett otal g\u00e5nger. Konstn\u00e4ren och f\u00f6rfattaren Owe Gustafson (f. 1940) ritade de tecknade figurer som ingick i programmet.\n\nByxan ing\u00e5r som exempel p\u00e5 barnkl\u00e4der 0-3 \u00e5r i samband med en dokumentation om utbud och efterfr\u00e5gan p\u00e5 barnkl\u00e4der. Dokumentationen gjordes sommaren 2008 av praktikant Anna Harkman f\u00f6r Antikvariska avdelningen.\n/Ingrid Roos 2010-02-12", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s8YmKRibS%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.30125874280929565, "hex": "d3c7bd"}, {"score": 0.19682803750038147, "hex": "d2c0b0"}, {"score": 0.19361333549022675, "hex": "ab9888"}, {"score": 0.11635001003742218, "hex": "e7dbd1"}, {"score": 0.0812828540802002, "hex": "8e7a68"}, {"score": 0.06986922770738602, "hex": "ebdbcb"}, {"score": 0.03310510888695717, "hex": "aca097"}], "description": "L\u00e5ngbyxor: Bred linning i midjan med tv\u00e5 fyrkantiga strassknappar samt breda kn\u00e4pp\u00f6glor av tyget litet omlott till v\u00e4nster."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0329760", "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833026&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0329760&profile=standard", "dc_description": "Byxkjol i sidentyg, ostronvit till f\u00e4rgen. Bred linning i midjan med tv\u00e5 fyrkantiga strassknappar samt breda kn\u00e4pp\u00f6glor av tyget litet omlott till v\u00e4nster. Mellan linningen och byxbenen ett kilformat parti i h\u00f6jd med h\u00f6ften, blixtl\u00e5s mitt fram. Tv\u00e5s\u00f6msben, mycket vida samt veckade upptill. Plagget \u00e4r fodrat med vitt bomullstyg upptill. Tygetikett i linningen med uppgift om f\u00f6retaget (Gunilla Pont\u00e9n), tv\u00e5 \u00f6glor i bomullstyg f\u00f6r upph\u00e4ngning.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-02-05", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YmHz6NT%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.6881099939346313, "hex": "c7c0c2"}, {"score": 0.1783699244260788, "hex": "a8a1a3"}, {"score": 0.10990069806575775, "hex": "e3dbdc"}, {"score": 0.014726989902555943, "hex": "847d7f"}], "description": "L\u00e5ngbyxor: Linning med res\u00e5r bak.Tygetikett med f\u00f6retagets namn, Pernilla Forsman Stockholm, samt etikett med sk\u00f6tselanvisningar till h\u00f6ger i linningen."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0329745", "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833011&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0329745&profile=standard", "dc_description": "Vida byxor i tunt transparent vitt sidentyg. Grens\u00f6m, byxben med inners\u00f6m. Linning med res\u00e5r bak.Tygetikett med f\u00f6retagets namn, Pernilla Forsman Stockholm, samt etikett med sk\u00f6tselanvisningar till h\u00f6ger i linningen.\nAnm. Bristningar i tyget vid linningen.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-02-05", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0329745%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.5189497470855713, "hex": "c69332"}, {"score": 0.20144811272621155, "hex": "c09435"}, {"score": 0.10431927442550659, "hex": "cf9a2d"}, {"score": 0.07542800903320312, "hex": "a8761d"}, {"score": 0.02059769071638584, "hex": "b39256"}, {"score": 0.020168833434581757, "hex": "cb9b2d"}, {"score": 0.017202341929078102, "hex": "a37b25"}, {"score": 0.010200386866927147, "hex": "9c7a40"}], "description": "Kn\u00e4byxor: 4 benstycken, gylf kn\u00e4ppt med 2 vitmetallknappar och i midjan hake och hyska av m\u00e4ssing."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0328256_", "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023831555&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0328256_&profile=standard", "dc_description": "Kn\u00e4byxor f\u00f6r pojke av gult s.k. mollskinn av ruggad bomullskypert. 4 benstycken, gylf kn\u00e4ppt med 2 vitmetallknappar och i midjan hake och hyska av m\u00e4ssing. Infodrade i midjan med vit bomullsl\u00e4rft.\nVid kn\u00e4na smal dragsko med genomtr\u00e4dd lintr\u00e5d som h\u00e5ller in vidden. Kn\u00e4sprund  med tv\u00e5 kantsydda h\u00e5l med knytband av svart bomullstrik\u00e5 med 3 r\u00f6da ullgarnsbollar i \u00e4ndarna.\nVid midjan 6 vitmetallknappar f\u00f6r f\u00e4ste av h\u00e4ngslen.\nAnm: Fl\u00e4ckar, framf\u00f6rallt i baken.\n\nHar sannolikt anv\u00e4nts av f\u00f6rst Olle Aronsson f\u00f6dd 1914, \u00e4ldste son till Ernst Aronsson och Ollas Anna Andersdotter i Nibbleg\u00e5rden utanf\u00f6r Hedemora. D\u00e4refter av brodern Erik f\u00f6dd 1921. Tillh\u00f6r hel pojkdr\u00e4kt inv.nr 328256-328260.\nOllas Anna Andersdotter (1884-1968) fr\u00e5n Ovanmyra by i Boda socken. Hon gifte sig 1912 med Ernst Aronsson fr\u00e5n Nibbleg\u00e5rden i Hedemora sn och bodde d\u00e4r resten av sitt liv. Hon gifte sig i Bodadr\u00e4kt, br\u00f6llopsfoto finns, sydde barndr\u00e4kter fr\u00e5n Boda till sina s\u00f6ner och d\u00f6ttrar se inv.nr 328256-328260 och f\u00f6rvarade i sitt hem m\u00e5nga gamla dr\u00e4ktdelar.\n/Berit Eldvik 2005-10-14", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0328256%252B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.329586923122406, "hex": "a6ccd1"}, {"score": 0.3062082529067993, "hex": "a1ccd6"}, {"score": 0.08954977989196777, "hex": "bde6ea"}, {"score": 0.08304524421691895, "hex": "c1c9c9"}, {"score": 0.0481526218354702, "hex": "e0dfde"}, {"score": 0.03392601013183594, "hex": "82aab6"}, {"score": 0.030235378071665764, "hex": "88a9ad"}, {"score": 0.02288050390779972, "hex": "b5e3ed"}, {"score": 0.019378487020730972, "hex": "97a3a7"}], "description": "Arbetsbyxor: Skurna i 2 stycken, inga sids\u00f6mmar enbart kort kn\u00e4ppsprund i var sida med nitad metallknapp."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0328114", "dc_title": "Arbetsbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023831413&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0328114&profile=standard", "dc_description": "H\u00e4ngselbyxor av mellanbl\u00e5 bomullstwills. Skurna i 2 stycken, inga sids\u00f6mmar enbart kort kn\u00e4ppsprund i var sida med nitad metallknapp. S\u00f6m mitt fram med dold gylf med 1 knapp, 2 p\u00e5sydda framfickor, 1 bakficka ( borttagen och anv\u00e4nd som laglapp) samt en sidoficka p\u00e5 benet f\u00f6r verktyg. H\u00e4ngslen med ett inf\u00e4llt parti bred res\u00e5r, korsas i ryggen. I korsningspunkten hopf\u00e4stade med n\u00e5gra stygn. Kn\u00e4pps fram mot br\u00f6stlappens nitade knappar medelst reglerbara sp\u00e4nnen p\u00e5 h\u00e4ngslena.\n1 nitknapp utbytt mot brun isydd knapp Lappade p\u00e5 b\u00e5da kn\u00e4na samt vid gylfen dels med maskins\u00f6m, dels grovt handsytt. Blekta, fl\u00e4ckiga och slitna. Avlagda och undanlagda p\u00e5 vinden.\n Tillh\u00f6rt bonden och h\u00e4radsdomaren Carl Axel Jansson f. 1867. Bosatt i Akalla by p\u00e5 J\u00e4rvaf\u00e4ltet. Eller ev. n\u00e5gon av s\u00f6nerna Georg f. 1892 eller Sigfrid f. 1895. Det fanns \u00e4ven g\u00e5rdskarlar anst\u00e4llda p\u00e5 g\u00e5rden . Alla bar bl\u00e5kl\u00e4der som arbetsdr\u00e4kt.P\u00e5 vinden l\u00e5g s\u00e5v\u00e4l hemsydda som k\u00f6pta bl\u00e5kl\u00e4der.\nSe foton fr\u00e5n dr\u00e4ktinsamling och sl\u00e4kttavla Arkivet acc.nr 12/2003\n/Berit Eldvik dec-02", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YmGT5XR%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.9157965183258057, "hex": "181812"}, {"score": 0.03978810831904411, "hex": "f1f1ed"}, {"score": 0.025804361328482628, "hex": "2e2b23"}], "description": "Arbetsbyxor: Maskinsydda m\u00f6rkt gr\u00e5bruna l\u00e5ngbyxor av kraftigt ylletyg i kypertv\u00e4vnad."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0324413", "dc_title": "Arbetsbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023827716&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0324413&profile=standard", "dc_description": "Maskinsydda m\u00f6rkt gr\u00e5bruna l\u00e5ngbyxor av kraftigt ylletyg i kypertv\u00e4vnad. Tv\u00e5 fram- och tv\u00e5 bakstycken, kn\u00e4ppning med gylf fodrad med bomullstyg, tv\u00e5 knappar och knapph\u00e5l, hake och hyska vid linningen, likaledes infodrad med bomullstyg. H\u00e4llor f\u00f6r livrem fastsydda nedanf\u00f6r linningen. Slejf med metalls\u00f6lja baktill. Mycket v\u00e4l anv\u00e4nda, fl\u00e4ckiga, trasiga och lagade f\u00f6r hand p\u00e5 in- och utsidan med stora och sm\u00e5 tygbitar av olika bruna ylletyger.\n\nTillh\u00f6r en samling arbetskl\u00e4der som givaren funnit bland veden han ropat in p\u00e5 auktion i S\u00f6der Bergs\u00e4ng, Leksand efter Pers Anna Andersdotter i aug. 1982. Bland vedtr\u00e4na i vedboden, insl\u00e4ngda vid olika tillf\u00e4llen l\u00e5g en samling utslitna arbetskl\u00e4der.\n/Berit Eldvik 2009-09-18\nAnm. Oerh\u00f6rt lappade och trasiga.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0324413%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.1947406381368637, "hex": "cc9058"}, {"score": 0.154595285654068, "hex": "d18d47"}, {"score": 0.13898107409477234, "hex": "efb57b"}, {"score": 0.09369531273841858, "hex": "a66d38"}, {"score": 0.08857361972332001, "hex": "ae6e2b"}, {"score": 0.051211778074502945, "hex": "f1b066"}, {"score": 0.0491454154253006, "hex": "7d4915"}, {"score": 0.029535643756389618, "hex": "e5bf83"}, {"score": 0.02577080950140953, "hex": "fedb9f"}, {"score": 0.023769745603203773, "hex": "da823e"}], "description": "L\u00e5ngbyxor: Vida byxor av diffust blommigt viskostyg, m\u00f6nstret tryckt i brunt, orange och gulgr\u00f6nt p\u00e5 beige botten 2 fram-och 2 bakstycken, raka,  utan passform."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0317101_", "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023820514&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0317101_&profile=standard", "dc_description": "Vida byxor av diffust blommigt viskostyg, m\u00f6nstret tryckt i brunt, orange och gulgr\u00f6nt p\u00e5 beige botten 2 fram-och 2 bakstycken, raka,  utan passform. Dragsko i midjan med 2 cm brett knytband, gylf kn\u00e4ppt med 3 vita knappar. Fickor i sids\u00f6mmarna.\nTillh\u00f6r modedesigner Sighsten Herrg\u00e5rd 1943-1989. Bars 1969 tillsammans med \u00f6vriga hippieplagg som brun mockav\u00e4st med l\u00e5nga fransar inv.nr 317100, b\u00e4lte med applikationer 317105 eller b\u00e4lte med fransar 317104. Till detta m\u00e5nga olika halsband och halskedjor, bl,a ett av b\u00f6nor 317108, halsband av tr\u00e4kulor m. h\u00e4ngkors 317107. P\u00e5 f\u00f6tterna mockast\u00f6vlar med fransar i samma stil som v\u00e4sten 317103.\nI arkivet finns modebilder, klippb\u00f6cker mm. material om S.Herrg\u00e5rd, acc.nr 17/1992.\n/Berit Eldvik 2009-08-31", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YeuJVm1%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.9161050319671631, "hex": "331315"}, {"score": 0.05516206473112106, "hex": "401f21"}], "description": "L\u00e5ngbyxor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0313614", "dc_title": "L\u00e5ngbyxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023817042&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0313614&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YerNY1W%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "byxor", "colors": [{"score": 0.5380739569664001, "hex": "dcc590"}, {"score": 0.33611389994621277, "hex": "f0dba4"}, {"score": 0.048327717930078506, "hex": "b8a26e"}, {"score": 0.026321444660425186, "hex": "ac9a76"}, {"score": 0.026082687079906464, "hex": "d2c097"}], "description": "Kn\u00e4byxor: Total l\u00e4ngd 77 cm, benl\u00e4ngd 47 cm, luckans bredd 42 cm."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0311859", "dc_title": "Kn\u00e4byxor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023815287&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0311859&profile=standard", "dc_description": "Katalogkort:\n\"Kn\u00e4byxor till rekonstruerad folkdr\u00e4kt. 'Norra-Ny-dr\u00e4kt. Bomullsstain, maskins\u00f6mnad,. Brukningstid: o. 1905. Brukningsort: Uppsala. Brukare: James Heyman.\nTotal l\u00e4ngd 77 cm, benl\u00e4ngd 47 cm, luckans bredd 42 cm.\nav oblekt ruggad bomullsatin, s k mollskinn, avsett att imitera s\u00e4mskskinn, 2 bakstycken, 2 framstycken med lucka kn\u00e4ppt med 8 knappar varav 4 benknappar finns kvar, midjegjord kn\u00e4ppt med 3 knappar, alla 3 saknas, infordring med bomullsl\u00e4rft, sprund, sp\u00e4nntamp samt 2 h\u00e4ngselknappar baktill, kn\u00e4sprund med 3 benknappar, knapph\u00e5l, benlinning.\nH\u00f6r till rekonstruerad 'Norra Ny -dr\u00e4kt', \u00f6vrigadelar se inv.nr 311.856-311.861.\nHar tillh\u00f6rt givarens far James Heyman 1882-1956, professor vid Radiumhemmet, en av grundarna av dansf\u00f6renignen Philiochorus [sic] i Uppsala*\nIngrid Roos Bj\u00f6rklund dec 1985.\nG. 1983-11-22 av Margit Thor\u00e9n, \u00d6stermalmsgatan 2, 114 24 Stockholm.\"\n\n*Philochoros bildades redan 1880, vilket medf\u00f6r att Heyman inte kan ha varit en av grundarna,, men han studerade i Uppsala (med.kand 1907) s\u00e5 han kan ha varit aktiv i f\u00f6reningen under sin studietid.\n/Leif Wallin 2016-01-08", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YerMC1R%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.4999907910823822, "hex": "191620"}, {"score": 0.463333398103714, "hex": "181623"}, {"score": 0.01749824732542038, "hex": "2d282f"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0192418A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023697115&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0192418A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YChjYMa%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.1627136617898941, "hex": "a92526"}, {"score": 0.15401685237884521, "hex": "eee0cb"}, {"score": 0.11338407546281815, "hex": "e0817c"}, {"score": 0.033080510795116425, "hex": "babebf"}, {"score": 0.09397949278354645, "hex": "c84644"}, {"score": 0.06760423630475998, "hex": "c75156"}, {"score": 0.06220707669854164, "hex": "ba605d"}, {"score": 0.048567309975624084, "hex": "ec7174"}, {"score": 0.04652973636984825, "hex": "fba19b"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0141516A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023645963&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0141516A_B&profile=standard", "dc_description": "Kommer fr\u00e5n Setu.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022wXzpjWaN3%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.4246690571308136, "hex": "aa2010"}, {"score": 0.4167965352535248, "hex": "9c1c10"}, {"score": 0.059777840971946716, "hex": "82110a"}, {"score": 0.04171496257185936, "hex": "71150b"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0103898A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023560245&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0103898A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s83YeD2x9%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.7681087851524353, "hex": "aa9e84"}, {"score": 0.09900068491697311, "hex": "8b7f64"}, {"score": 0.09384847432374954, "hex": "bdb29a"}, {"score": 0.021915506571531296, "hex": "c7c3b7"}, {"score": 0.012565754354000092, "hex": "5d5640"}], "description": "Strumpor: G\u00e5va 6/10 1902 Saloman, G., Professor, sterbhus, gm Hirsch, O., ing."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0093984A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023532607&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0093984A_B&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (1901-1902):\n\"93.984a-b, Mansstrumpor, 1 ar, vita. Stickade med 2 \u00e4ndar. T\u00e5n \u00e5 den ena strumpan bortriven. [brukningsort:] Dalarna, R\u00e4ttvik sn.\nG\u00e5va 6/10 1902 Saloman, G., Professor, sterbhus, gm Hirsch, O., ing. Sthlm.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s83KXcMkJ%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.6111899018287659, "hex": "bcbebe"}, {"score": 0.04180401936173439, "hex": "060609"}, {"score": 0.28138306736946106, "hex": "a5a5a1"}, {"score": 0.033164285123348236, "hex": "dcdfe0"}, {"score": 0.019429616630077362, "hex": "797a78"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0026620A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023357892&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0026620A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0026620A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.8875045776367188, "hex": "dacdb8"}, {"score": 0.052877672016620636, "hex": "e4d8c3"}, {"score": 0.0341762974858284, "hex": "cdc6b9"}], "description": "Strumpor: Historisk h\u00e4ndelse, namn med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: Duse."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0025402A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023354568&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0025402A_B&profile=standard", "dc_description": "Historisk h\u00e4ndelse, namn med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: Duse", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032wXzpjWZkr%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.5359177589416504, "hex": "ab200f"}, {"score": 0.029751470312476158, "hex": "731c0f"}, {"score": 0.3584851920604706, "hex": "9e1f13"}, {"score": 0.016281817108392715, "hex": "611c16"}, {"score": 0.014648117125034332, "hex": "882719"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0005889A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023083744&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0005889A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F03Tzsco6MR%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.4746094346046448, "hex": "92170b"}, {"score": 0.19254496693611145, "hex": "9f1708"}, {"score": 0.13669879734516144, "hex": "821106"}, {"score": 0.07916470617055893, "hex": "6e1109"}, {"score": 0.039733100682497025, "hex": "5b150f"}, {"score": 0.018562160432338715, "hex": "4d2217"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0003760A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023081607&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0003760A_B&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1873):\n\"3760 a.b. Ett par r\u00f6da strumpor fr\u00e5n Delsbo sn. Norra Helsinglands fg.d. Helsingland. D. ss. 3739. G\u00e5va enl. kungl. brev 7 nov 1917.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F02TzsbKT1W%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.29366642236709595, "hex": "9a9c88"}, {"score": 0.2725553810596466, "hex": "9ca193"}, {"score": 0.19118914008140564, "hex": "babeb2"}, {"score": 0.11548031121492386, "hex": "7a7d69"}, {"score": 0.04782085120677948, "hex": "b7b9a4"}, {"score": 0.039022330194711685, "hex": "7b7e72"}, {"score": 0.015711436048150063, "hex": "5a5d4a"}], "description": "Strumpor: [= 'H\u00f6rande till 'slankddr\u00e4gten' (hvitr\u00f6jdr\u00e4gten).] a.b."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0002574A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023080404&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0002574A_B&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1873):\n\"2574 a.b. Strumpor fr. Delsbo sn. Norra Helsinglands fgd. Helsingl. Gjorda av Erik Salomonsson. Tillh. ss. 2,569. [= 'H\u00f6rande till 'slankddr\u00e4gten' (hvitr\u00f6jdr\u00e4gten).] a.b. Ink. ss. 2,549. [=Ink. gm prosten [senare till\u00e4gg: Lars] Landgren i Delsbo. Ank. 3/6 1873]. Bil. Landgren 3f.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F04TzsZs8by%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.9176298379898071, "hex": "1a1920"}, {"score": 0.03567670285701752, "hex": "fcfcfc"}, {"score": 0.033177997916936874, "hex": "2b282c"}], "description": "Strumpor: 1632 [=1632-1642 och 1349 tillh\u00f6ra mansdr\u00e4gt i \u00c5l]."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0001636A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023079431&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0001636A_B&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1873):\n\"1636a-b Ett par svarta strumpor fr. \u00c5ls sn., Nedan Siljans fgd. Dalarna. Tillh. ss. 1632 [=1632-1642 och 1349 tillh\u00f6ra mansdr\u00e4gt i \u00c5l]. Ink. ss. 1614 [=gm enkefru G. Tillander i \u00c5l] = 3:50. 5/6 1873. Tillander 5.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0001636A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.398283988237381, "hex": "917b59"}, {"score": 0.1804923415184021, "hex": "c4c2b9"}, {"score": 0.33660656213760376, "hex": "a68f6a"}, {"score": 0.024968881160020828, "hex": "c6bdab"}, {"score": 0.023376695811748505, "hex": "92784e"}, {"score": 0.017182471230626106, "hex": "a78d63"}], "description": "Strumpor: Se 1,377 [=1377-1381 hade p\u00e5 S\u00f6dermans lista samma nummer och voro sammanf\u00e4sta, tillh\u00f6ra s\u00e5ledes antagligen samma dr\u00e4gt]."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0001378A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023079170&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0001378A_B&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1873):\n\"1378a-b Ett par hvita strumpor fr. Blomskogs sn Nordmarks hd. V\u00e4rmland. Till mansdr\u00e4gt. Se 1,377 [=1377-1381 hade p\u00e5 S\u00f6dermans lista samma nummer och voro sammanf\u00e4sta, tillh\u00f6ra s\u00e5ledes antagligen samma dr\u00e4gt]. Ink. ss. 1367 [=gm bokh\u00e5ll. E. S\u00f6derman i Blomskog. Ank. 25/5 1873]. S\u00f6derman 3.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F01TzsZq7nn%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.37950873374938965, "hex": "a0a19d"}, {"score": 0.17138801515102386, "hex": "575248"}, {"score": 0.028222467750310898, "hex": "15120c"}, {"score": 0.22177578508853912, "hex": "b5b8b4"}, {"score": 0.11520855873823166, "hex": "5c5546"}, {"score": 0.05274010822176933, "hex": "7a7a74"}, {"score": 0.023538753390312195, "hex": "3d3a30"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0258634A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023763758&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0258634A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YYENQ2B%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.20577260851860046, "hex": "704c4c"}, {"score": 0.028391873463988304, "hex": "110704"}, {"score": 0.17039263248443604, "hex": "906c6b"}, {"score": 0.11811044812202454, "hex": "b59291"}, {"score": 0.11646764725446701, "hex": "502d2c"}, {"score": 0.09105640649795532, "hex": "debaba"}, {"score": 0.04383831471204758, "hex": "a79f96"}, {"score": 0.029703712090849876, "hex": "492221"}, {"score": 0.02792206220328808, "hex": "c4bfb5"}, {"score": 0.02331840619444847, "hex": "a59e88"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0195634A", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F021026382650&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0195634A&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022wZzMRoXjC%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.3156803548336029, "hex": "a1281c"}, {"score": 0.01142903696745634, "hex": "efb6a5"}, {"score": 0.3104325234889984, "hex": "ad220f"}, {"score": 0.09540926665067673, "hex": "8f3123"}, {"score": 0.05906767025589943, "hex": "8d3b32"}, {"score": 0.038562674075365067, "hex": "751d11"}, {"score": 0.030657317489385605, "hex": "ae5c52"}, {"score": 0.02977222390472889, "hex": "bf4135"}, {"score": 0.018084585666656494, "hex": "6b201b"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0091860A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023526469&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0091860A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0091860A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.5348567962646484, "hex": "2a292f"}, {"score": 0.42615747451782227, "hex": "1d1c21"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0091248A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023524586&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0091248A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s83KMFTNV%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.646813154220581, "hex": "1e1f24"}, {"score": 0.14306655526161194, "hex": "f8f7f4"}, {"score": 0.18668852746486664, "hex": "27282c"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0054961A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023441742&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0054961A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s7YmtERBM%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.4643101692199707, "hex": "b19a73"}, {"score": 0.07771068811416626, "hex": "cac8c2"}, {"score": 0.2712002098560333, "hex": "b89f71"}, {"score": 0.09209062159061432, "hex": "917442"}, {"score": 0.031200386583805084, "hex": "8d7c5b"}, {"score": 0.0206842552870512, "hex": "c9ba9c"}, {"score": 0.016851650550961494, "hex": "c6ad7f"}, {"score": 0.014834067784249783, "hex": "8f6836"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0020958A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023339817&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0020958A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F02VVJ5VFuq%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.5617489814758301, "hex": "b19768"}, {"score": 0.05686292424798012, "hex": "c2c1bb"}, {"score": 0.17202192544937134, "hex": "a99670"}, {"score": 0.12498275190591812, "hex": "977d51"}, {"score": 0.07141532003879547, "hex": "8e7c5b"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0020487A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023337854&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0020487A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F01VVJ41Gde%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.808093249797821, "hex": "1d1d20"}, {"score": 0.10576276481151581, "hex": "eae9e5"}, {"score": 0.058204662054777145, "hex": "29292a"}, {"score": 0.011483227834105492, "hex": "c6c6c1"}], "description": "Hossor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0014858A_B", "dc_title": "Hossor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023310944&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0014858A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F01VV4uyxtF%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.6056231260299683, "hex": "a61808"}, {"score": 0.01233476959168911, "hex": "edeee9"}, {"score": 0.22304578125476837, "hex": "95130a"}, {"score": 0.0523245744407177, "hex": "810e06"}, {"score": 0.033385466784238815, "hex": "bd190d"}, {"score": 0.02886488288640976, "hex": "690e05"}, {"score": 0.012582815252244473, "hex": "5b130d"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0012094A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023089883&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0012094A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F03Tzsfm5T6%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.5333565473556519, "hex": "a41106"}, {"score": 0.205694779753685, "hex": "96140d"}, {"score": 0.08502507954835892, "hex": "800b06"}, {"score": 0.07658766210079193, "hex": "ba1308"}, {"score": 0.031800638884305954, "hex": "6d0f07"}, {"score": 0.011467458680272102, "hex": "5c1912"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0012086A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023089875&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0012086A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F03Tzsfm5Ng%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.8349615335464478, "hex": "161916"}, {"score": 0.091217540204525, "hex": "f3f0ec"}, {"score": 0.018935449421405792, "hex": "78746b"}, {"score": 0.027598977088928223, "hex": "2f2e28"}, {"score": 0.014307784847915173, "hex": "57564e"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0009082A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023086900&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0009082A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0009082A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.8546039462089539, "hex": "181c19"}, {"score": 0.10962316393852234, "hex": "262a26"}, {"score": 0.01977207511663437, "hex": "505147"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0009080A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023086898&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0009080A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0009080A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.46495410799980164, "hex": "88795e"}, {"score": 0.08872924000024796, "hex": "3c301d"}, {"score": 0.24309343099594116, "hex": "9f9177"}, {"score": 0.055585186928510666, "hex": "60533b"}, {"score": 0.04102146252989769, "hex": "a8a49b"}, {"score": 0.03030257672071457, "hex": "291e0d"}, {"score": 0.02524939365684986, "hex": "bbb7ad"}, {"score": 0.023275630548596382, "hex": "c4b9a4"}, {"score": 0.01791892945766449, "hex": "3d392d"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0005946A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023083801&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0005946A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F03Tzsco6ai%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.5890271663665771, "hex": "111110"}, {"score": 0.25990796089172363, "hex": "e0e0dc"}, {"score": 0.026414744555950165, "hex": "887760"}, {"score": 0.018559884279966354, "hex": "56514b"}, {"score": 0.01690724678337574, "hex": "7d7770"}, {"score": 0.015619107522070408, "hex": "9c978e"}, {"score": 0.015513869933784008, "hex": "ceccc8"}, {"score": 0.012743034400045872, "hex": "312e2a"}, {"score": 0.012654771097004414, "hex": "281b0c"}, {"score": 0.012607453390955925, "hex": "a1937e"}], "description": "Strumpor: 4,465 [= 4,465 - 4,469 och 4,471] 'mansdr\u00e4gt sedan b\u00f6rjan af detta sekel'."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0004471A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023082322&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0004471A_B&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1874): \n\"4471 a. b. Ett par strumpor fr. Alfta sn. S. Helsinglands fgd; Helsingland. Ss. 4,465 [= 4,465 - 4,469 och 4,471] 'mansdr\u00e4gt sedan b\u00f6rjan af detta sekel'. Ink. ss.4,465 [= af A. Norell i N\u00e4sbyn, Alfta, gm kyrkoh. A. Steinmetz i Alfta j\u00e4mte 4466 - 4,472 = 45:50]. 12/5 1874.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0004471A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.860408365726471, "hex": "0e0d10"}, {"score": 0.08785802870988846, "hex": "fcfcfa"}, {"score": 0.013322753831744194, "hex": "5b5751"}, {"score": 0.010460799559950829, "hex": "302e2c"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0003756A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023081603&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0003756A_B&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1873):\n\"3756 a. b. Ett par svarta stumpor fr\u00e5n Delsbo sn. Norra Helsinglands fg.d. Helsingland. D. ss. 3739 13/11 1873. G\u00e5va enl. kungl. brev 7 nov 1917.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F04TzsbKSwA%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.5176007747650146, "hex": "93190f"}, {"score": 0.01932429149746895, "hex": "fdfbfa"}, {"score": 0.19939830899238586, "hex": "801209"}, {"score": 0.12242820113897324, "hex": "73150d"}, {"score": 0.03868779167532921, "hex": "641916"}, {"score": 0.030677367001771927, "hex": "9d1809"}, {"score": 0.01307358406484127, "hex": "4f2214"}, {"score": 0.010101706720888615, "hex": "862217"}], "description": "Strumpor: af hustrun Britta Jonsdotter i Gammelstr\u00e4ng gm."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0003415A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023081260&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0003415A_B&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1973): \n\"3415a-b. Ett par r\u00f6da strumpor fr. Norrbo sn. Norra Helsinglands fgd; Helsingland. Tillh\u00f6r ss. 3,412 [= Tillh\u00f6r kvinnodr\u00e4kt.] G. ss. 3,412 [= G. af hustrun Britta Jonsdotter i Gammelstr\u00e4ng gm. handl. E.A. Pihlgren i Hudiksvall i sept. eller okt. 1873.] Pihlgren.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F04TzsbK79X%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.7144413590431213, "hex": "8c1408"}, {"score": 0.23617523908615112, "hex": "831006"}, {"score": 0.01659666746854782, "hex": "991603"}, {"score": 0.01599331572651863, "hex": "741409"}], "description": "R\u00f6dstrumpor: gm prosten [senare tillagt: Lars] Landgren i Delsbo."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0002607A_B", "dc_title": "R\u00f6dstrumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023080442&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0002607A_B&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1873): \n\"2607 a.b. R\u00f6dstrumpor fr. Delsbo sn. Norra Helsinglands fgd. Helsingl. Gjorda av Erik Salomonsson. Tillh. samma dr\u00e4kt som ss, 2,604. [=H\u00f6rande till 'unggumsdr\u00e4gten.'] Ink. ss. 2,549. [=Ink. gm prosten [senare tillagt: Lars] Landgren i Delsbo. Ank. 3/6 1873]. Bil. Landgren 7f.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F04TzsZs8qC%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.8562384247779846, "hex": "19181e"}, {"score": 0.01732972078025341, "hex": "a09c95"}, {"score": 0.06184247136116028, "hex": "2c2a2e"}, {"score": 0.019084176048636436, "hex": "191724"}, {"score": 0.015719017013907433, "hex": "c5c1ba"}], "description": "Strumpor: gm prosten [senare till\u00e4gg: Lars] Landgren i Delsbo."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0002582A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023080412&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0002582A_B&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1873): \n\"2582 a.b. Ett par bl\u00e5 strumpor fr. Delsbo sn. Norra Helsinglands fgd. Helsingl. Gjorda af Erik Salomonsson.Tillh. ss. 2578 [=Per Larsson i Sunnansj\u00f6]. a.b. Ink. ss. 2,549. [=Ink. gm prosten [senare till\u00e4gg: Lars] Landgren i Delsbo. Ank. 3/6 1873]. Bil. Landgren 4e.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F03TzsZs8gM%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.5566950440406799, "hex": "b39a6c"}, {"score": 0.030766556039452553, "hex": "c9c8c1"}, {"score": 0.2843245565891266, "hex": "ac9770"}, {"score": 0.061820365488529205, "hex": "8f7f60"}, {"score": 0.019657237455248833, "hex": "947d50"}, {"score": 0.01080696564167738, "hex": "b58c6c"}], "description": "Strumpor: S\u00f6derman i T\u00f6cksfors, j\u00e4mte 949; 950; 2,472 - 2506; 2510; 2512 - 2514, samt 2638 - 2641 = 300:84."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0002508A_D", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023080332&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0002508A_D&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r1873): \n\"2508a-d 'H\u00f6sor' fr. \u00d6stervallskogs sn. Nordmarks hd, V\u00e4rmland. Strumpor med r\u00f6da knytband. Kvinno vinterplagg. Best\u00e4ld ss. 2471. [= Best\u00e4ld gm. handl. H. S\u00f6derman i T\u00f6cksfors, j\u00e4mte 949; 950; 2,472 - 2506; 2510; 2512 - 2514, samt 2638 - 2641 = 300:84. 25/2 1873.] Bil.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F02TzsZrojK%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.4459274709224701, "hex": "956b41"}, {"score": 0.010242522694170475, "hex": "fefdfa"}, {"score": 0.11057154834270477, "hex": "80562f"}, {"score": 0.09484311193227768, "hex": "9a7950"}, {"score": 0.094556525349617, "hex": "947857"}, {"score": 0.08285541832447052, "hex": "ab8d60"}, {"score": 0.06822529435157776, "hex": "aa926f"}, {"score": 0.021057866513729095, "hex": "916b4b"}, {"score": 0.020343462005257607, "hex": "ad855a"}, {"score": 0.01895584724843502, "hex": "795538"}], "description": "Strumpor: Brita Jonsdotter i Vad, 72 \u00e5r ga mmal, som haft dem till hvit yfasdadr\u00e4gt [?], men kanske inte p\u00e5 40 \u00e5r."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0002289A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023080105&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0002289A_B&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r1873):\n\"2289 a.b. Ett par hvita strumpor fr. V. Ving\u00e5kers sn. Oppunda hd. S\u00f6dermanland. Tilh. Brita Jonsdotter i Vad, 72 \u00e5r ga mmal, som haft dem till hvit yfasdadr\u00e4gt [?], men kanske inte p\u00e5 40 \u00e5r. P\u00e5 ving\u00e5kersfiguren i hvit yfasdadr\u00e4gt. Ink. af Brita Jonsdotter ss. 2,285 [=Ink. af grefve C. Bonde p\u00e5 Kes\u00e4ter] = 1:25. 7/7 1873.", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F02TzsZrU2B%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.6242464184761047, "hex": "1b1d1d"}, {"score": 0.35130858421325684, "hex": "282b29"}], "description": "Strumpor: gamla sockenstatistiken S\u00f6dra Helsinglands fgd.] .Tillh."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0002177A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023079988&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0002177A_B&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1873): \n\" 2177 a - b Ett par svarta strumpor fr. J\u00e4rfs\u00f6 sn. V. Helsinglandsd fgd. Helsingland. [Enl. H\u00f6jer V\u00e4stra Helsinglands fgd. Enl. gamla sockenstatistiken S\u00f6dra Helsinglands fgd.] .Tillh. ss. 2,171. [= H\u00f6rande till ungkarlsdr\u00e4kten.] Nystickade. Mycket mal\u00e4tna. Ink. ss. 2,111.[= Ink. gm fru Haglund i J\u00e4rfs\u00f6 = 3 rdr. Ank. 30/6 1873] Bil.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0002177A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.7975917458534241, "hex": "897654"}, {"score": 0.10358181595802307, "hex": "9f8e6d"}, {"score": 0.06883983314037323, "hex": "6c5b3d"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0001389A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023079180&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0001389A_B&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1873):\n\"1389a-b Ett par hvita mansstrumpor fr. Blomskogs sn. Nordmarks hd. V\u00e4rmland.  Se 1,385 [=1385-1389 tillh\u00f6ra enligt E.S. samma dr\u00e4gt], tillh\u00f6rande samma dr\u00e4kt. Ink. ss. 1367 [=gm bokh\u00e5ll. E. S\u00f6derman i Blomskog. Ank. 25/5 1873]. S\u00f6derman 1.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F01TzsZq7sE%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.6907817721366882, "hex": "1d1c1e"}, {"score": 0.09380941838026047, "hex": "d1ccc5"}, {"score": 0.07566603273153305, "hex": "5d564d"}, {"score": 0.06612300127744675, "hex": "2e2b2b"}, {"score": 0.045276861637830734, "hex": "e1dcd5"}], "description": "Strumpor: rektor N.G.Bruzelius i Ystad] 16/1 1873] = 2:50."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0000544A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023078314&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0000544A_B&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1873):\n\"544a-b. Ett par svarta strumpor fr. S\u00f6fvestads sn. Herrestads hd. Sk\u00e5ne. 'Hassor'. F\u00f6r kvinna. Ink. ss. 515 [=af Elna Andersdotter ss 512 [=gm. rektor N.G.Bruzelius i Ystad] 16/1 1873] = 2:50. Bil.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F04TzsYNV3V%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.7435612678527832, "hex": "9d2115"}, {"score": 0.07894802838563919, "hex": "a21d0d"}, {"score": 0.04914948716759682, "hex": "8f3021"}, {"score": 0.029439054429531097, "hex": "751a11"}, {"score": 0.023890024051070213, "hex": "8b3832"}, {"score": 0.016383549198508263, "hex": "81130b"}, {"score": 0.012399575673043728, "hex": "ba4035"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0000158A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023077911&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0000158A_B&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1872):\n\"158a-b Ett par r\u00f6da strumpor fr. \u00d6ster\u00e5kers sn. Oppunda hd. S\u00f6dermanland. Ink. ss. 155 [=gm dr A. Hazelius i Stockh. i nov 1872].\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F01TzsYN8xG%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.7522379159927368, "hex": "631c16"}, {"score": 0.07110320031642914, "hex": "903827"}, {"score": 0.06527180969715118, "hex": "80342c"}, {"score": 0.045287810266017914, "hex": "6f1b13"}, {"score": 0.03805935010313988, "hex": "532119"}], "description": "Strumpa"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0212343", "dc_title": "Strumpa", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023717059&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0212343&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0212343%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.4056052565574646, "hex": "c5baa5"}, {"score": 0.24327023327350616, "hex": "a9a399"}, {"score": 0.21658147871494293, "hex": "bcb6ac"}, {"score": 0.11484742164611816, "hex": "ada493"}, {"score": 0.016644949093461037, "hex": "edeae5"}], "description": "Strumpeband"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0156930A_B", "dc_title": "Strumpeband", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023661388&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0156930A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0156930A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.9044415950775146, "hex": "b01e0a"}, {"score": 0.04264666140079498, "hex": "a01d15"}, {"score": 0.02148011140525341, "hex": "be1911"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0093489A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023531154&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0093489A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0093489A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.882354199886322, "hex": "dacdb8"}, {"score": 0.016983414068818092, "hex": "767a77"}, {"score": 0.051186662167310715, "hex": "e4d8c3"}, {"score": 0.02855823002755642, "hex": "ccc6b9"}], "description": "Strumpor: Historisk h\u00e4ndelse, namn med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: Duse."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0025402B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F021026382656&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0025402B&profile=standard", "dc_description": "Historisk h\u00e4ndelse, namn med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: Duse", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022wZzMRoXsv%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.5913769602775574, "hex": "aa250f"}, {"score": 0.019726265221834183, "hex": "b35538"}, {"score": 0.3305526375770569, "hex": "9d2313"}, {"score": 0.012925532646477222, "hex": "993821"}], "description": "Strumpa"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0020968A_B", "dc_title": "Strumpa", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023339848&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0020968A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F01VVJ5VaiA%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.6691321134567261, "hex": "a39579"}, {"score": 0.2827628552913666, "hex": "8d7f64"}, {"score": 0.02190311998128891, "hex": "a19e92"}, {"score": 0.014256827533245087, "hex": "c7c3b8"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0015890A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023313847&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0015890A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F03VV4zNumw%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.9184519648551941, "hex": "ab210b"}, {"score": 0.049711715430021286, "hex": "9c1f11"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0015714A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023313335&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0015714A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F03VV4xwGLC%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.7050448656082153, "hex": "1a1c1b"}, {"score": 0.19629600644111633, "hex": "f8f8f7"}, {"score": 0.07199586182832718, "hex": "2a2b27"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0010147A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023087961&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0010147A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F01TzseJ6TZ%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.3264579474925995, "hex": "512517"}, {"score": 0.05850443243980408, "hex": "ccc6c0"}, {"score": 0.019351322203874588, "hex": "a89c8b"}, {"score": 0.16773805022239685, "hex": "611e15"}, {"score": 0.07803326845169067, "hex": "381209"}, {"score": 0.06749945878982544, "hex": "661e10"}, {"score": 0.041511379182338715, "hex": "6b4335"}, {"score": 0.0279054194688797, "hex": "e3dfd8"}, {"score": 0.022132566198706627, "hex": "43331f"}, {"score": 0.020896730944514275, "hex": "280d0a"}], "description": "Strumpa: 3,346 h\u00f6ra tillsammans - l\u00e5go i en l\u00e5da f\u00f6r sig."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0003340A_B", "dc_title": "Strumpa", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023081187&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0003340A_B&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1973): \n\"3340 Ett par strumpor trol. fr. Dag\u00f6 eljest fr. Nuck\u00f6 Estland. Sukkad - re sukka. Med strumpeband. Ss. 3,333. [= 3,333-3,346 troligen fr. Dag\u00f6 (gm. herr von Husen i Kertel, eljest fr. Nuck\u00f6./  Russwurms 3,333 t.o.m. 3,346 h\u00f6ra tillsammans - l\u00e5go i en l\u00e5da f\u00f6r sig. Gm. arkivarien C. Russwurm i Reval. Ank. under \u00e5r 1873.] Russwurm.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F04TzsbJn83%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.6435115933418274, "hex": "a42316"}, {"score": 0.019382117316126823, "hex": "fcfcfb"}, {"score": 0.26834264397621155, "hex": "ac2312"}, {"score": 0.016659662127494812, "hex": "882b1e"}], "description": "Strumpor: samma dr\u00e4kt som 1273 [=1273-1290 samt 1293, 1294 och 1297 bilda en fullst\u00e4ndig kvinnodr\u00e4kt fr\u00e5n Ljusdal, s\u00e5dan hon brukades omkring 1820-1860]."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0001289A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023079080&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0001289A_B&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00c5r 1873):\n\"1289a-b Ett par r\u00f6da strumpor fr. Ljusdals sn. Norra Helsinglands fgd. Helsingland. Enl. H\u00f6jer V. Helsinglands fgd. Tillh. samma dr\u00e4kt som 1273 [=1273-1290 samt 1293, 1294 och 1297 bilda en fullst\u00e4ndig kvinnodr\u00e4kt fr\u00e5n Ljusdal, s\u00e5dan hon brukades omkring 1820-1860]. Ink. ss. 1273 [=Ink. af gamla bondedottern Kerstin Persdotter \u00e5 Nr 1 Heden ss. 1266 [= Ink. gm kyrkoh. C. O. Roos i Ljusdal, 21/5 1873.] j\u00e4mte 1274-1290 samt 1293, 1294 och 1297 'f\u00f6r det billiga priset af 25 rdlr'].\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0001289A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.4725085496902466, "hex": "af2712"}, {"score": 0.011327382177114487, "hex": "fdfbf8"}, {"score": 0.38930490612983704, "hex": "9d2014"}, {"score": 0.028584690764546394, "hex": "81110a"}, {"score": 0.024785241112113, "hex": "72150e"}, {"score": 0.020122405141592026, "hex": "651a17"}, {"score": 0.019412724301218987, "hex": "8d2e20"}], "description": "Strumpor: herr P.E.Dahlin i H\u00e4fver\u00f6, j\u00e4mte 1210-1225 = 36 rdr."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0001225_", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023079013&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0001225_&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1873):\n\"1225a-b Ett par r\u00f6da strumpor fr. H\u00e4fver\u00f6 sn. V\u00e4dd\u00f6 skpsl. Uppland. Enl. H\u00f6jer V\u00e4dd\u00f6 och H\u00e4fver\u00f6 skpsl. Ink. ss. 1209 [=gm. herr P.E.Dahlin i H\u00e4fver\u00f6, j\u00e4mte 1210-1225 = 36 rdr. Ank. 11/5 1873].\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F03TzsYPpto%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.572551965713501, "hex": "82725b"}, {"score": 0.10452883690595627, "hex": "b5b3ad"}, {"score": 0.02234421670436859, "hex": "1a1209"}, {"score": 0.11565043032169342, "hex": "675844"}, {"score": 0.07430711388587952, "hex": "aeaaa4"}, {"score": 0.03987075015902519, "hex": "9e917b"}, {"score": 0.029065165668725967, "hex": "3e3121"}, {"score": 0.010981098748743534, "hex": "3a3026"}, {"score": 0.0107218436896801, "hex": "281e12"}], "description": "Strumpor: ss 1153 [=af M\u00e5ns Svensson i nr 38 Ingelstorp j\u00e4mte 1179-1182 gm."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0001181A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023078968&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0001181A_B&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1873):\n\"1181 Ett par hvita strumpor fr. Ingelstorps sn. Ingelstads hd., Sk\u00e5ne. (Krunhassor?) Ink. ss 1153 [=af M\u00e5ns Svensson i nr 38 Ingelstorp j\u00e4mte 1179-1182 gm. rektor N.G. Bruzelius i Ystad = 13 rdr]. 1/4 1873. Bil.\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0001181A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.5689201354980469, "hex": "b3240d"}, {"score": 0.01858527399599552, "hex": "f6f5f4"}, {"score": 0.015972744673490524, "hex": "6b563a"}, {"score": 0.012098066508769989, "hex": "70190a"}, {"score": 0.10250835120677948, "hex": "c62e12"}, {"score": 0.08565565943717957, "hex": "d02b11"}, {"score": 0.08417702466249466, "hex": "9a2013"}, {"score": 0.017140086740255356, "hex": "c01c0f"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0001059A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023078846&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0001059A_B&profile=standard", "dc_description": "Huvudliggaren (\u00e5r 1873):\n\"1059a-b Ett par r\u00f6da strumpor fr. Delsbo sn. Norra Helsinglands fgd. Helsingland. Ink. ss. 1051 [=gm. handl. E. A. Pihlgren 3/12 1872].\"", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F01TzsYPVVE%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.6085778474807739, "hex": "e2e0de"}, {"score": 0.04420781880617142, "hex": "3f5474"}, {"score": 0.1794411987066269, "hex": "d1cdcb"}, {"score": 0.033463869243860245, "hex": "bbc7db"}, {"score": 0.022593656554818153, "hex": "365482"}, {"score": 0.02173263393342495, "hex": "667792"}, {"score": 0.0194715429097414, "hex": "d5e2f5"}, {"score": 0.018992125988006592, "hex": "273956"}, {"score": 0.017822908237576485, "hex": "8c9bb3"}, {"score": 0.011157254688441753, "hex": "d3c9b8"}], "description": "Strumpor: Vita kortskaftade bomullsstrumpor [a-b] f\u00f6r ca 2-3-\u00e5rig flicka."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0330223A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833487&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0330223A_B&profile=standard", "dc_description": "Vita kortskaftade bomullsstrumpor [a-b] f\u00f6r ca 2-3-\u00e5rig flicka. M\u00f6nsterstickad n\u00e5got bredare hals med tre tr\u00e4dda svarta res\u00e5rtr\u00e5dar, som st\u00e4llvis g\u00e5tt av.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-10-12", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YmKSQF5%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.41345900297164917, "hex": "d5181b"}, {"score": 0.11400870978832245, "hex": "a1181d"}, {"score": 0.05783684924244881, "hex": "621615"}, {"score": 0.051786087453365326, "hex": "101411"}, {"score": 0.016837019473314285, "hex": "38150c"}, {"score": 0.13453610241413116, "hex": "c31617"}], "description": "Benv\u00e4rmare: Upptill och nertill avsmalnande och m\u00f6rkbl\u00e5 till f\u00e4rgen, p\u00e5 mitten randiga i samma m\u00f6rkbl\u00e5 samt  starkt r\u00f6tt."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0329803A_B", "dc_title": "Benv\u00e4rmare", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833069&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0329803A_B&profile=standard", "dc_description": "Ett par (a-b) r\u00e4tstickade benv\u00e4rmare i ylle. Upptill och nertill avsmalnande och m\u00f6rkbl\u00e5 till f\u00e4rgen, p\u00e5 mitten randiga i samma m\u00f6rkbl\u00e5 samt  starkt r\u00f6tt.\nAnm.: P\u00e5 ena benv\u00e4rmaren har en maska g\u00e5tt med litet h\u00e5l som f\u00f6ljd. \n\nBenv\u00e4rmarna inf\u00f6rskaffades av Peter Siepen p\u00e5 en knallemarknad ca 2004, och ing\u00e5r i den outfit som bars av honom vid evenemanget Tomterock, vilket \u00e4r en \u00e5rligen \u00e5terkommande \"k\u00e4ndisfest\" p\u00e5 hotell Amaranten i Stockholm, i november 2008. Denna outfit (inv.nr 329.799-329.808) f\u00f6rv\u00e4rvades och dokumenterades av Nordiska museet i mars 2009 som en del av ett projekt kring manligt mode. Se vidare arkivet D. 640.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-03-16", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YmKR3wJ%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.33335617184638977, "hex": "d2bba5"}, {"score": 0.07698139548301697, "hex": "e5ddd7"}, {"score": 0.29940131306648254, "hex": "b09882"}, {"score": 0.11467072367668152, "hex": "8d7660"}, {"score": 0.06498042494058609, "hex": "d1cdcf"}, {"score": 0.048326097428798676, "hex": "695846"}, {"score": 0.026296496391296387, "hex": "efddca"}, {"score": 0.013247187249362469, "hex": "a69e9b"}, {"score": 0.01085419487208128, "hex": "7d726a"}], "description": "Benv\u00e4rmare: Ett par (a-b) ribbstickade naturvita benv\u00e4rmare i ullgarn, n\u00e5got bredare upptill."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0329762A_B", "dc_title": "Benv\u00e4rmare", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023833028&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0329762A_B&profile=standard", "dc_description": "Ett par (a-b) ribbstickade naturvita benv\u00e4rmare i ullgarn, n\u00e5got bredare upptill. Zickzackade nertill med r\u00f6d bomullstr\u00e5d.\n/Zingoalla Rosenqvist 2009-02-05", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0329762A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.5943077206611633, "hex": "c9bea4"}, {"score": 0.03822946548461914, "hex": "050302"}, {"score": 0.3015317916870117, "hex": "aca187"}, {"score": 0.022433288395404816, "hex": "877c65"}, {"score": 0.01880207657814026, "hex": "e4dcc4"}], "description": "Strumpa"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0298727", "dc_title": "Strumpa", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023802846&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0298727&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YemtZez%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.5122774243354797, "hex": "901a0a"}, {"score": 0.031632307916879654, "hex": "fdfdfd"}, {"score": 0.21058271825313568, "hex": "9c1b08"}, {"score": 0.1373000591993332, "hex": "811407"}, {"score": 0.06554608792066574, "hex": "741306"}, {"score": 0.012639088556170464, "hex": "86230d"}, {"score": 0.010479786433279514, "hex": "883935"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0273453A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023778609&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0273453A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YYMpMmt%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.5128955841064453, "hex": "a5a6a2"}, {"score": 0.2699309289455414, "hex": "635645"}, {"score": 0.010308867320418358, "hex": "171009"}, {"score": 0.1718115508556366, "hex": "b5b6b4"}, {"score": 0.015854882076382637, "hex": "5a5349"}], "description": "Strumpa"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0268523", "dc_title": "Strumpa", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023773681&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0268523&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YYLHMAA%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.6593766212463379, "hex": "b8b9b8"}, {"score": 0.019468309357762337, "hex": "120d07"}, {"score": 0.26603636145591736, "hex": "a3a5a2"}, {"score": 0.031615711748600006, "hex": "7b7870"}, {"score": 0.012647765688598156, "hex": "5a574f"}], "description": "Strumpa"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0268522", "dc_title": "Strumpa", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023773680&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0268522&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YYLHMA9%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.9123013019561768, "hex": "18161c"}, {"score": 0.04447343945503235, "hex": "f8f7f8"}, {"score": 0.02014051377773285, "hex": "312c2f"}, {"score": 0.010287532582879066, "hex": "c7c4c6"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0263259A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023768394&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0263259A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s8YYFs4Bs%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.3623696267604828, "hex": "bec6c5"}, {"score": 0.04833732545375824, "hex": "5d1414"}, {"score": 0.21533121168613434, "hex": "c6c0ad"}, {"score": 0.1938132792711258, "hex": "a49d87"}, {"score": 0.05059563368558884, "hex": "837a67"}, {"score": 0.03224795311689377, "hex": "a09f96"}, {"score": 0.026270583271980286, "hex": "d7dcdc"}, {"score": 0.0160800963640213, "hex": "625948"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0258633A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023763757&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0258633A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0258633A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.27901172637939453, "hex": "130e10"}, {"score": 0.12990906834602356, "hex": "5b5131"}, {"score": 0.08919528871774673, "hex": "b7b9b6"}, {"score": 0.18166518211364746, "hex": "393131"}, {"score": 0.08692216128110886, "hex": "a0a3a3"}, {"score": 0.07291855663061142, "hex": "3f3518"}, {"score": 0.0555996336042881, "hex": "534e4e"}, {"score": 0.03243911638855934, "hex": "231b04"}, {"score": 0.027698565274477005, "hex": "787979"}, {"score": 0.0235616322606802, "hex": "7b7050"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0257077_", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023762206&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0257077_&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0257077%252B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.4143472909927368, "hex": "a97270"}, {"score": 0.04001382365822792, "hex": "dadbd3"}, {"score": 0.18801948428153992, "hex": "a57274"}, {"score": 0.13708984851837158, "hex": "b8837f"}, {"score": 0.08850712329149246, "hex": "b38383"}, {"score": 0.0309213325381279, "hex": "b06d6f"}, {"score": 0.027405932545661926, "hex": "d1cec7"}, {"score": 0.023890145123004913, "hex": "ae6c73"}, {"score": 0.014480695128440857, "hex": "7f4d4a"}, {"score": 0.012469439767301083, "hex": "a79791"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0256275A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023761402&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0256275A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0256275A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.46540337800979614, "hex": "eaeef1"}, {"score": 0.012757568620145321, "hex": "181b20"}, {"score": 0.4434434473514557, "hex": "bfc4c8"}, {"score": 0.05011104419827461, "hex": "a2a7aa"}, {"score": 0.012613890692591667, "hex": "75787c"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0251123A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023756240&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0251123A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0251123A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.4913035035133362, "hex": "eaeff1"}, {"score": 0.01100380253046751, "hex": "313439"}, {"score": 0.4238569736480713, "hex": "bec4c8"}, {"score": 0.04759730398654938, "hex": "a0a4a8"}, {"score": 0.010221452452242374, "hex": "525659"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0251123A", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023756239&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0251123A&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YY9v75H%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.5304060578346252, "hex": "403930"}, {"score": 0.11433612555265427, "hex": "fdfcfb"}, {"score": 0.14377641677856445, "hex": "514940"}, {"score": 0.11640869081020355, "hex": "473a2e"}, {"score": 0.08983167260885239, "hex": "594d40"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0247903A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023753078&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0247903A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0247903A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.6985756158828735, "hex": "a4937c"}, {"score": 0.2220119684934616, "hex": "947f64"}, {"score": 0.04788310453295708, "hex": "9c9d96"}], "description": "Strumpa"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0245306", "dc_title": "Strumpa", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023750465&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0245306&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0245306%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.6152636408805847, "hex": "1f1e1d"}, {"score": 0.023472288623452187, "hex": "fafaf9"}, {"score": 0.32030490040779114, "hex": "2b2928"}, {"score": 0.01529007125645876, "hex": "564f49"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0243091A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023748231&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0243091A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0243091A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.6406217217445374, "hex": "1e1c1e"}, {"score": 0.07838910073041916, "hex": "887765"}, {"score": 0.05739739537239075, "hex": "fdfcfb"}, {"score": 0.11095363646745682, "hex": "292729"}, {"score": 0.030486539006233215, "hex": "a2927a"}, {"score": 0.02459406666457653, "hex": "605041"}, {"score": 0.017641732469201088, "hex": "403224"}, {"score": 0.0164424367249012, "hex": "25180c"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0243090A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023748230&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0243090A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YRnmBuH%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.6367567777633667, "hex": "151419"}, {"score": 0.26217180490493774, "hex": "fdfdfc"}, {"score": 0.02230529859662056, "hex": "a09683"}, {"score": 0.01687541790306568, "hex": "877a68"}, {"score": 0.013111968524754047, "hex": "7c7672"}, {"score": 0.010951081290841103, "hex": "312f2e"}, {"score": 0.010322211310267448, "hex": "5a5552"}], "description": "Strumpor: Historisk h\u00e4ndelse, person med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: G\u00f6ransson, Emma, Historisk h\u00e4ndelse, ort med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: null."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0238553A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023743679&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0238553A_B&profile=standard", "dc_description": "Historisk h\u00e4ndelse, person med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: G\u00f6ransson, Emma, Historisk h\u00e4ndelse, ort med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: null", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YRjoD7T%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.6840817332267761, "hex": "624d3d"}, {"score": 0.015391035936772823, "hex": "fcf9f6"}, {"score": 0.10922985523939133, "hex": "664b3c"}, {"score": 0.07030347734689713, "hex": "483729"}, {"score": 0.05280110985040665, "hex": "5c4f46"}, {"score": 0.02682432346045971, "hex": "41362e"}, {"score": 0.010646733455359936, "hex": "7a6e66"}], "description": "Strumpor: Historisk h\u00e4ndelse, person med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: G\u00f6ransson, Emma, Historisk h\u00e4ndelse, ort med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: null."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0238552A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023743678&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0238552A_B&profile=standard", "dc_description": "Historisk h\u00e4ndelse, person med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: G\u00f6ransson, Emma, Historisk h\u00e4ndelse, ort med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: null", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YRjoD7R%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.33181557059288025, "hex": "896463"}, {"score": 0.14375899732112885, "hex": "c9c6c0"}, {"score": 0.23642045259475708, "hex": "775452"}, {"score": 0.11675816029310226, "hex": "8d6660"}, {"score": 0.09315415471792221, "hex": "78524c"}, {"score": 0.01917525939643383, "hex": "ab9e99"}, {"score": 0.011380081064999104, "hex": "ccbcae"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0236150A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023740952&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0236150A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0236150A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.7263100147247314, "hex": "ebe6de"}, {"score": 0.23666545748710632, "hex": "1a191b"}, {"score": 0.011742781847715378, "hex": "d1cec6"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0218234A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023722968&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0218234A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s8YKDm3DP%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.5087106823921204, "hex": "8e1c16"}, {"score": 0.28277358412742615, "hex": "81140e"}, {"score": 0.08493098616600037, "hex": "781610"}, {"score": 0.03960705175995827, "hex": "681c18"}, {"score": 0.023476747795939445, "hex": "883430"}, {"score": 0.016961719840765, "hex": "882820"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0216315A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023721049&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0216315A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0216315A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.5956724286079407, "hex": "972318"}, {"score": 0.010518010705709457, "hex": "66523d"}, {"score": 0.17307935655117035, "hex": "8b2d20"}, {"score": 0.06473569571971893, "hex": "803028"}, {"score": 0.052132878452539444, "hex": "761e14"}, {"score": 0.03189323842525482, "hex": "6e241b"}, {"score": 0.013100599870085716, "hex": "801612"}], "description": "L\u00e5ngstrumpa"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0212748", "dc_title": "L\u00e5ngstrumpa", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023717464&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0212748&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F042s8YKAnjUS%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.5484380722045898, "hex": "9c1b12"}, {"score": 0.35249388217926025, "hex": "a4170c"}, {"score": 0.016210367903113365, "hex": "82110b"}, {"score": 0.011969862505793571, "hex": "be4033"}, {"score": 0.01165679655969143, "hex": "71120f"}], "description": "L\u00e5ngstrumpa"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0212746", "dc_title": "L\u00e5ngstrumpa", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023717462&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0212746&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0212746%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.5762585401535034, "hex": "9a2314"}, {"score": 0.010246481746435165, "hex": "ac977c"}, {"score": 0.13360746204853058, "hex": "a1210c"}, {"score": 0.12894926965236664, "hex": "8d2e1d"}, {"score": 0.029285700991749763, "hex": "781d12"}, {"score": 0.019815335050225258, "hex": "661b15"}, {"score": 0.01755072921514511, "hex": "83342a"}, {"score": 0.012642277404665947, "hex": "b0593c"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0212341A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023717057&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0212341A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0212341A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.39820414781570435, "hex": "641f1e"}, {"score": 0.05082973837852478, "hex": "e3dedb"}, {"score": 0.2832370400428772, "hex": "813934"}, {"score": 0.08994100242853165, "hex": "562521"}, {"score": 0.07873938232660294, "hex": "77403b"}, {"score": 0.021083343774080276, "hex": "450707"}, {"score": 0.015425237827003002, "hex": "3c0f0c"}, {"score": 0.011773938313126564, "hex": "d5d0cc"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0209045A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023713721&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0209045A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YK9J4r4%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.3705838620662689, "hex": "cd828c"}, {"score": 0.08014465868473053, "hex": "b8bcc1"}, {"score": 0.2944282293319702, "hex": "cc8186"}, {"score": 0.12964744865894318, "hex": "bd8a90"}, {"score": 0.037386417388916016, "hex": "c98a8b"}, {"score": 0.03057819791138172, "hex": "bb6e73"}, {"score": 0.026262538507580757, "hex": "bb717b"}, {"score": 0.012660957872867584, "hex": "ab777e"}], "description": "Strumpa"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0202426A_B", "dc_title": "Strumpa", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023707146&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0202426A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022wXzpjXFFb%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.8918794989585876, "hex": "1a171a"}, {"score": 0.0268742386251688, "hex": "bcb9b4"}, {"score": 0.02983815409243107, "hex": "2e2a2a"}, {"score": 0.020619980990886688, "hex": "a4a19f"}, {"score": 0.017514599487185478, "hex": "dfdfdb"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0201850A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023706571&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0201850A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YK6LRqh%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.4804275333881378, "hex": "b92711"}, {"score": 0.014405649155378342, "hex": "e9e8e6"}, {"score": 0.013334669172763824, "hex": "523026"}, {"score": 0.011356877163052559, "hex": "70150e"}, {"score": 0.19192400574684143, "hex": "c72e13"}, {"score": 0.16402177512645721, "hex": "ce2d13"}, {"score": 0.061991628259420395, "hex": "a32117"}, {"score": 0.010074382647871971, "hex": "c4362f"}], "description": "Strumpor: Historisk h\u00e4ndelse, person med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: H\u00f6\u00f6k, Olof, Historisk h\u00e4ndelse, ort med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: null."}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0194414A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023699110&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0194414A_B&profile=standard", "dc_description": "Historisk h\u00e4ndelse, person med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: H\u00f6\u00f6k, Olof, Historisk h\u00e4ndelse, ort med anknytning till f\u00f6rem\u00e5let: null", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F032s8YCjDCET%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.4620472192764282, "hex": "9c1812"}, {"score": 0.4434848129749298, "hex": "a5150a"}, {"score": 0.02072494477033615, "hex": "810f0b"}, {"score": 0.014961917884647846, "hex": "731510"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0193251A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023697948&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0193251A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0193251A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.869608461856842, "hex": "211a24"}, {"score": 0.07898206263780594, "hex": "2d262f"}, {"score": 0.01641908288002014, "hex": "271b27"}, {"score": 0.013279935345053673, "hex": "201c2b"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0192553A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023697249&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0192553A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0192553A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.7468230128288269, "hex": "562820"}, {"score": 0.03625723347067833, "hex": "53493a"}, {"score": 0.028993505984544754, "hex": "40392e"}, {"score": 0.11870653927326202, "hex": "602521"}, {"score": 0.020540745928883553, "hex": "44392b"}, {"score": 0.013686721213161945, "hex": "524a40"}], "description": "Strumpa"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0185446", "dc_title": "Strumpa", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023690132&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0185446&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s8YCgCsNc%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.3250838816165924, "hex": "5a4d49"}, {"score": 0.26888957619667053, "hex": "423634"}, {"score": 0.24370960891246796, "hex": "5c4b3d"}, {"score": 0.07737866789102554, "hex": "48392a"}, {"score": 0.01742849498987198, "hex": "786f6c"}, {"score": 0.012012507766485214, "hex": "251b1c"}], "description": "Halvstrumpa"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0178037A_B", "dc_title": "Halvstrumpa", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023682727&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0178037A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0178037A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.5447797179222107, "hex": "213f5b"}, {"score": 0.018916727975010872, "hex": "eff0ee"}, {"score": 0.25801748037338257, "hex": "2c4a61"}, {"score": 0.10594803839921951, "hex": "183861"}, {"score": 0.02142561972141266, "hex": "29393e"}, {"score": 0.013124294579029083, "hex": "3c4e55"}, {"score": 0.012821747921407223, "hex": "111517"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0178021A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023682711&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0178021A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YCbnvBz%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.47984951734542847, "hex": "a9a599"}, {"score": 0.01463143527507782, "hex": "37352a"}, {"score": 0.31124284863471985, "hex": "b8b3a7"}, {"score": 0.1370391994714737, "hex": "737469"}, {"score": 0.036166705191135406, "hex": "a9a494"}, {"score": 0.011331160552799702, "hex": "5b594d"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0174812A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023679501&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0174812A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0174812A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.4137975573539734, "hex": "d2cfc9"}, {"score": 0.1221160739660263, "hex": "7b776d"}, {"score": 0.1207159236073494, "hex": "a79881"}, {"score": 0.1141275018453598, "hex": "9d9a90"}, {"score": 0.08314118534326553, "hex": "847661"}, {"score": 0.05885545164346695, "hex": "5d5a50"}, {"score": 0.041988398879766464, "hex": "635743"}, {"score": 0.021316824480891228, "hex": "dcd9d1"}, {"score": 0.015591708943247795, "hex": "c6baa7"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0174808A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023679497&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0174808A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s8YCaJbes%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.3648235499858856, "hex": "6a496e"}, {"score": 0.07645086199045181, "hex": "64427f"}, {"score": 0.011142225936055183, "hex": "1a1313"}, {"score": 0.13140834867954254, "hex": "492d52"}, {"score": 0.08092111349105835, "hex": "866385"}, {"score": 0.048989176750183105, "hex": "271532"}, {"score": 0.04759107157588005, "hex": "8b6c7b"}, {"score": 0.04289679974317551, "hex": "61457d"}, {"score": 0.040359336882829666, "hex": "734879"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0174012A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023678702&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0174012A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0174012A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.8689745664596558, "hex": "962015"}, {"score": 0.03409813344478607, "hex": "81130d"}, {"score": 0.028503959998488426, "hex": "7a1a12"}, {"score": 0.02285609394311905, "hex": "87251a"}, {"score": 0.014110762625932693, "hex": "6c1f1b"}, {"score": 0.012098019942641258, "hex": "82322d"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0163065A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023667540&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0163065A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s8YCXLH5N%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.7405027151107788, "hex": "e8e4dc"}, {"score": 0.11496403068304062, "hex": "8a9092"}, {"score": 0.1107948049902916, "hex": "7d8487"}, {"score": 0.03360552340745926, "hex": "cac8c3"}], "description": "Strumpor f\u00f6r dam"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0158786A_B", "dc_title": "Strumpor f\u00f6r dam", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023663250&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0158786A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022wXzpjWuPX%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.6152371764183044, "hex": "191921"}, {"score": 0.2686794400215149, "hex": "191927"}, {"score": 0.05345065891742706, "hex": "2c2c35"}, {"score": 0.015540743246674538, "hex": "262836"}, {"score": 0.012358216568827629, "hex": "505558"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0157378A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023661838&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0157378A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s84LSuWBC%3Fdimension%3D600x600&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.7889062762260437, "hex": "4e4b4f"}, {"score": 0.17839482426643372, "hex": "3f3c41"}, {"score": 0.017386414110660553, "hex": "747377"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0156166A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023660622&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0156166A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022wXzpjWuEf%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.08598548918962479, "hex": "df301b"}, {"score": 0.07168690115213394, "hex": "d9335c"}, {"score": 0.06847455352544785, "hex": "a0171c"}, {"score": 0.06144232302904129, "hex": "f66b3e"}, {"score": 0.03325508534908295, "hex": "f276a3"}, {"score": 0.02099255472421646, "hex": "ebdbbf"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0151758A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023656228&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0151758A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F022s84LPwXA6%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.7642940282821655, "hex": "a99a7b"}, {"score": 0.13018877804279327, "hex": "877b63"}, {"score": 0.017515065148472786, "hex": "655742"}, {"score": 0.016161175444722176, "hex": "c1b396"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0149530A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023653991&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0149530A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0149530A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.5066080689430237, "hex": "a4906c"}, {"score": 0.2089785635471344, "hex": "917f5d"}, {"score": 0.14231610298156738, "hex": "a68f62"}, {"score": 0.10447017848491669, "hex": "90794d"}, {"score": 0.010454447939991951, "hex": "6c5839"}], "description": "L\u00e5ngstrumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0142680A_B", "dc_title": "L\u00e5ngstrumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023647130&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0142680A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0142680A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.6122914552688599, "hex": "b01e06"}, {"score": 0.1884099245071411, "hex": "991f13"}, {"score": 0.033486463129520416, "hex": "810e07"}, {"score": 0.029091190546751022, "hex": "c01f07"}, {"score": 0.028312530368566513, "hex": "6e120b"}, {"score": 0.016827862709760666, "hex": "8e3020"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0142103A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023646550&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0142103A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0142103A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.6891586184501648, "hex": "ebdcc0"}, {"score": 0.25901147723197937, "hex": "dbccaf"}, {"score": 0.011684366501867771, "hex": "ab9f88"}, {"score": 0.011211511678993702, "hex": "817864"}, {"score": 0.010186524130403996, "hex": "5e5543"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0141499A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023645946&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0141499A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmedia31.dimu.no%2Fmedia%2Fimage%2FS-NM%2FNM.0141499A-B%2F0%3FbyIndex%3Dtrue%26height%3D600%26width%3D800&size=LARGE&type=IMAGE"}, {"application": {"garment": "strumpor", "colors": [{"score": 0.4788326621055603, "hex": "601717"}, {"score": 0.049392472952604294, "hex": "f5f3ee"}, {"score": 0.14451703429222107, "hex": "4a1e19"}, {"score": 0.08230160176753998, "hex": "721813"}, {"score": 0.05048197880387306, "hex": "3a1612"}, {"score": 0.03268028423190117, "hex": "402221"}, {"score": 0.03263716772198677, "hex": "311817"}, {"score": 0.028687071055173874, "hex": "281c17"}, {"score": 0.015595421195030212, "hex": "372922"}], "description": "Strumpor"}, "europeana_record": "/91625/nomu_object_NM0134152A_B", "dc_title": "Strumpor", "edm_data_provider": "Stiftelsen Nordiska museet", "edm_rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/", "edm_is_shown_at": "http://www.europeana.eu/api/XWNLQNFbk/redirect?shownAt=http%3A%2F%2Fdigitaltmuseum.se%2F011023638581&provider=Swedish+Open+Cultural+Heritage+%7C+K-sams%C3%B6k&id=http%3A%2F%2Fwww.europeana.eu%2Fresolve%2Frecord%2F91625%2Fnomu_object_NM0134152A_B&profile=standard", "dc_description": "", "edm_preview": "https://www.europeana.eu/api/v2/thumbnail-by-url.json?uri=http%3A%2F%2Fmm.dimu.org%2Fimage%2F012s84LF1vD8%3Fdimension%3D1200x1200&size=LARGE&type=IMAGE"}]